<resources>
    <string name="app_name">BOOK A MEDICAL</string>

    <string name="nav_home">Trang Chủ</string>
    <string name="nav_profile">Thông Tin</string>
    <string name="nav_settings">Settings</string>
    <string name="nav_account">Tài Khoản</string>
    <string name="nav_change_password">Đổi Mật Khẩu</string>
    <string name="nav_logout">Đăng Xuất</string>
    <string name="open_nav">Open Navigation Drawer</string>
    <string name="close_nav">Close Navigation Drawer</string>

    <string name="ung_thu_am_dao_la_gi">Ung thư âm đạo là bệnh lý ác tính xuất phát từ các tế bào vùng âm đạo. Đây là bệnh lý ít gặp chiếm khoảng 3-5% ung thư phụ khoa. Phần lớn ung thư âm đạo xảy ra ở phụ nữ lớn tuổi, có 80-85% các trường hợp sau mãn kinh. Bệnh gặp rất ít ở phụ nữ dưới 40 tuổi và rất hiếm ở phụ nữ có thai.</string>
    <string name="ung_thu_am_dao_nguyen_nhan">Nguyên nhân ung thư âm đạo hiện chưa được xác định rõ ràng. Một số yếu tố làm tăng nguy cơ mắc bệnh như:</string>
    <string name="ung_thu_am_dao_nguyen_nhan_1">Yếu tố nội tiết: bệnh thường gặp ở phụ nữ chậm có kinh và sớm mãn kinh</string>
    <string name="ung_thu_am_dao_nguyen_nhan_2">Phụ nữ có mức sống kinh tế thấp</string>
    <string name="ung_thu_am_dao_nguyen_nhan_3">Người hút thuốc lá</string>
    <string name="ung_thu_am_dao_nguyen_nhan_4">Người suy giảm miễn dịch</string>
    <string name="ung_thu_am_dao_nguyen_nhan_5">Người mắc một số bệnh không lây nhiễm: tiểu đường, tăng huyết áp</string>
    <string name="ung_thu_am_dao_nguyen_nhan_6">Đột biến gen: đột biến gen PRAD1 và gen p53 có liên quan đến mắc ung thư âm hộ, âm đạo.</string>
    <string name="ung_thu_am_dao_nguyen_nhan_7">Các tổn thương lành tính tại âm hộ, âm đạo như nghịch dưỡng âm hội, Condylome sùi, bạch biến</string>
    <string name="ung_thu_am_dao_nguyen_nhan_8">Nhiễm virus HPV</string>
    <string name="ung_thu_am_dao_trieu_chung">Các triệu chứng của ung thư âm đạo âm hộ bao gồm:</string>
    <string name="ung_thu_am_dao_trieu_chung_1">Ngứa: ngứa kéo dài nhiều tháng đến nhiều năm trước khi bệnh được chẩn đoán</string>
    <string name="ung_thu_am_dao_trieu_chung_2">Đau rát vùng u, đau khi đi tiểu do kích thích của nước tiểu lên bề mặt u</string>
    <string name="ung_thu_am_dao_trieu_chung_3">Chảy máu chảy dịch có mùi hôi khi u tăng kích thước bị hoại tử, nhiễm trùng</string>
    <string name="ung_thu_am_dao_trieu_chung_4">Sờ thấy khối u ở cửa mình: u có thể sùi như súp lơ hoặc loét, nhiễm cứng. Bệnh nhân thường đến khám vì sờ thấy cục trong âm đạo.</string>
    <string name="ung_thu_am_dao_trieu_chung_5">Có thể sờ thấy hạch bẹn. Nếu hạch to có thể vỡ loét ra da hoặc chèn ép tĩnh mạch đùi gây phù, viêm tĩnh mạch huyết khối mạn tính</string>
    <string name="ung_thu_am_dao_trieu_chung_6">Khi u tiến triển lan rộng xâm lấn vào niệu đạo, bàng quang, vách âm đạo-trực tràng có thể gây các lỗ rò bàng quang- âm đạo, rò trực tràng âm đạo</string>
    <string name="ung_thu_am_dao_doi_tuong_1">Người có quan hệ tình dục với nhiều đối tác</string>
    <string name="ung_thu_am_dao_doi_tuong_2">Người có quan hệ tình dục sớm</string>
    <string name="ung_thu_am_dao_doi_tuong_3">Người hút thuốc lá</string>
    <string name="ung_thu_am_dao_doi_tuong_4">Người mắc các bệnh suy giảm miễn dịch: HIV</string>
    <string name="ung_thu_am_dao_doi_tuong_5">Người có tiền sử gia đình mắc bệnh ung thư vùng âm đạo, âm hộ</string>
    <string name="ung_thu_am_dao_phong_ngua">Khám sức khỏe định kỳ 6 tháng/lần tại cơ sở Y tế có chuyên khoa sản</string>
    <string name="ung_thu_am_dao_phong_ngua_1">Quan hệ tình dục an toàn, không quan hệ tình dục sớm</string>
    <string name="ung_thu_am_dao_phong_ngua_2">Tiêm phòng HPV theo chỉ dẫn</string>
    <string name="ung_thu_am_dao_phong_ngua_3">Giữ vệ sinh thân thể, vệ sinh vùng kín sạch sẽ</string>
    <string name="ung_thu_am_dao_phong_ngua_4">Không hút thuốc lá, uống rượu bia hay sử dụng chất kích thích.</string>

    <string name="ung_thu_am_ho_la_gi_1">Âm hộ là khu vực da bao quanh niệu đạo và âm đạo, bao gồm âm vật và môi âm hộ. Ung thư âm hộ là một loại ung thư xảy ra ở khu vực bề mặt ngoài của cơ quan sinh dục nữ.</string>
    <string name="ung_thu_am_ho_la_gi_2">Ung thư âm hộ thường hình thành như một cục hoặc đau trên âm hộ thường gây ngứa. Mặc dù nó có thể xảy ra ở mọi lứa tuổi, ung thư âm hộ thường được chẩn đoán ở người lớn tuổi.</string>
    <string name="ung_thu_am_ho_la_gi_3">Điều trị ung thư âm hộ bao gồm phẫu thuật để loại bỏ ung thư và một lượng nhỏ các mô khỏe mạnh xung quanh. Đôi khi phẫu thuật ung thư âm hộ đòi hỏi phải loại bỏ toàn bộ âm hộ. Ung thư âm hộ sớm hơn được chẩn đoán, ít có khả năng cần phải phẫu thuật rộng rãi để điều trị.</string>
    <string name="ung_thu_am_ho_nguyen_nhan">Hiện nay, các nhà khoa học chưa tìm ra nguyên nhân ung thư âm hộ. Nhìn chung, các bác sĩ biết rằng ung thư bắt đầu khi một tế bào phát triển đột biến trong DNA của nó. Các đột biến cho phép tế bào phát triển và phân chia nhanh chóng. Tế bào và con của nó tiếp tục sống khi các tế bào bình thường khác sẽ chết theo chu kỳ. Các tế bào tích tụ tạo thành một khối u có thể là ung thư, xâm lấn mô gần đó và lan sang các bộ phận khác của cơ thể.</string>
    <string name="ung_thu_am_ho_nguyen_nhan_cac_loai">Các loại ung thư âm hộ</string>
    <string name="ung_thu_am_ho_nguyen_nhan_ke_hoach">Khi biết được loại tế bào ung thư âm hộ giúp bác sĩ lên kế hoạch điều trị hiệu quả nhất bao gồm:</string>
    <string name="ung_thu_am_ho_nguyen_nhan_ke_hoach_1">U biểu mô tế bào vảy (Squamous cell carcinoma). Ung thư này bắt đầu trong các tế bào mỏng, phẳng nằm trên bề mặt của âm hộ. Hầu hết ung thư âm hộ là ung thư biểu mô tế bào vảy.</string>
    <string name="ung_thu_am_ho_nguyen_nhan_ke_hoach_2">Âm hộ khối u ác tính (Vulvar melanoma). Ung thư này bắt đầu trong các tế bào sản xuất sắc tố được tìm thấy trong da của âm hộ.</string>
    <string name="ung_thu_am_ho_trieu_chung">Các dấu hiệu ung thư âm hộ có thể bao gồm:</string>
    <string name="ung_thu_am_ho_trieu_chung_1">Ngứa mà khỏi</string>
    <string name="ung_thu_am_ho_trieu_chung_2">Đau và ấn vào thì đau</string>
    <string name="ung_thu_am_ho_trieu_chung_3">Chảy máu ngoài kỳ kinh nguyệt</string>
    <string name="ung_thu_am_ho_trieu_chung_4">Thay đổi da, chẳng hạn như thay đổi màu sắc hoặc dày lên ở âm hộ</string>
    <string name="ung_thu_am_ho_trieu_chung_5">U cục, mụn cóc hoặc vết loét</string>
    <string name="ung_thu_am_ho_trieu_chung_01">Khi nào đi khám bác sĩ?</string>
    <string name="ung_thu_am_ho_trieu_chung_02">Đặt lịch hẹn bác sĩ phụ khoa nếu nghi ngờ hoặc gặp bất kỳ triệu chứng dai dẳng trên khiến người bệnh lo lắng.</string>
    <string name="ung_thu_am_ho_duong_lay">Ung thư âm hộ không lây truyền từ người bệnh sang người khỏe mạnh.</string>
    <string name="ung_thu_am_ho_doi_tuong">Mặc dù nguyên nhân chính xác của ung thư âm hộ chưa được biết đến, một số yếu tố dường như làm tăng nguy cơ mắc bệnh, bao gồm:</string>
    <string name="ung_thu_am_ho_doi_tuong_1">Tăng tuổi. Nguy cơ ung thư âm hộ tăng theo tuổi, mặc dù nó có thể xảy ra ở mọi lứa tuổi. Độ tuổi trung bình được chẩn đoán ung thư âm hộ là 65.</string>
    <string name="ung_thu_am_ho_doi_tuong_2">Nhiễm virus papillomavirus ở người (HPV). HPV là một bệnh lây truyền qua đường tình dục làm tăng nguy cơ mắc một số bệnh ung thư, bao gồm ung thư âm hộ và ung thư cổ tử cung. Người trẻ tuổi có hoạt động tình dục sẽ bị phơi nhiễm với HPV, nhưng đối với hầu hết các trường hợp nhiễm trùng sẽ tự biến mất. Đối với một số người, nhiễm trùng gây ra thay đổi tế bào và làm tăng nguy cơ ung thư trong tương lai.</string>
    <string name="ung_thu_am_ho_doi_tuong_3">Hút thuốc. Hút thuốc lá làm tăng nguy cơ ung thư âm hộ.</string>
    <string name="ung_thu_am_ho_doi_tuong_4">Hệ thống miễn dịch suy yếu. Những người dùng thuốc để ức chế hệ thống miễn dịch, chẳng hạn như những người đã trải qua cấy ghép nội tạng và những người có những bệnh làm suy yếu hệ thống miễn dịch như virus suy giảm miễn dịch ở người (HIV) đều có nguy cơ mắc ung thư âm hộ.</string>
    <string name="ung_thu_am_ho_doi_tuong_5">Có tiền sử mắc bệnh tiền ung thư. Viêm lộ tuyến nội mạc âm hộ là tình trạng tiền ung thư làm tăng nguy cơ ung thư âm hộ. Hầu hết các trường hợp u nguyên bào âm hộ sẽ không bao giờ phát triển thành ung thư, nhưng một số ít đã tiếp tục trở thành ung thư âm hộ xâm lấn. Vì lý do này, bác sĩ có thể đề nghị điều trị để loại bỏ khu vực của các tế bào bất thường và kiểm tra theo dõi định kỳ.</string>
    <string name="ung_thu_am_ho_doi_tuong_6">Bệnh Linche xơ hóa làm cho da âm hộ trở nên mỏng và ngứa, tăng nguy cơ ung thư âm hộ.</string>
    <string name="ung_thu_am_ho_phong_ngua">Giảm nguy cơ mắc bệnh lây truyền qua đường tình dục</string>
    <string name="ung_thu_am_ho_phong_ngua_01">Để giảm nguy cơ mắc bệnh ung thư âm hộ, hãy giảm nguy cơ nhiễm virus lây truyền qua đường tình dục:</string>
    <string name="ung_thu_am_ho_phong_ngua_1">Hạn chế số lượng bạn tình của bạn. Nếu có nhiều bạn tình, nguy cơ phơi nhiễm với HPV càng cao.</string>
    <string name="ung_thu_am_ho_phong_ngua_2">Sử dụng bao cao su mỗi khi bạn quan hệ tình dục. Bao cao su có thể làm giảm nguy cơ nhiễm virus HPV nhưng không thể bảo vệ hoàn toàn chống lại nó.</string>
    <string name="ung_thu_am_ho_phong_ngua_3">Tiêm vắc-xin HPV. Trẻ em và thanh niên có thể xem xét vắc-xin HPV, giúp bảo vệ chống lại các chủng vi-rút được cho là gây ra hầu hết các trường hợp ung thư âm hộ.</string>
    <string name="ung_thu_am_ho_phong_ngua_02">Khám định kỳ về vùng xương chậu</string>
    <string name="ung_thu_am_ho_phong_ngua_03">Phụ nữ nên thường xuyên khám sức khỏe, đặc biệt là cơ quan ở vùng khung xương chậu. Thông qua xét nghiệm, khai thác tiền sử bệnh tật và khám trực tiếp âm hộ và cơ quan sinh sản bên trong để bác sĩ phát hiện các dấu hiệu bất thường.</string>

    <string name="u_nang_buong_trung_la_gi_1">U nang buồng trứng là một loại khối u hình thành trong buồng trứng của phụ nữ, u có vỏ bọc bên ngoài và chứa dịch lỏng bên trong. U có thể phát triển từ các loại mô của buồng trứng hay từ mô của cơ quan khác.</string>
    <string name="u_nang_buong_trung_la_gi_2">Đây là loại khối u sinh dục rất phổ biến ở nữ giới, đặc biệt là phụ nữ trong độ tuổi sinh đẻ, tỷ lệ mắc bệnh là 3.6% trong số các bệnh lý phụ khoa, nhiều hơn bất kỳ khối u nào khác của đường sinh dục.</string>
    <string name="u_nang_buong_trung_la_gi_3">Giai đoạn đầu, bệnh tiến triển âm thầm nên khó được chẩn đoán sớm, chủ yếu là được phát hiện tình cờ qua thăm khám phụ khoa. Tuy nhiên, khối u ác tính thì tiến triển rất nhanh với các biểu hiện rầm rộ trên lâm sàng. Việc phát hiện sớm u nang buồng trứng có ý nghĩa rất lớn, giúp hạn chế các biến chứng nguy hiểm như u nang buồng trứng xoắn, ung thư buồng trứng, vô sinh, thậm chí là tử vong.</string>
    <string name="u_nang_buong_trung_nguyen_nhan_1">Về hormon: Các vấn đề liên quan đến hormone hoặc các thuốc hỗ trợ rụng trứng có thể làm xuất hiện khối u buồng trứng cơ năng.</string>
    <string name="u_nang_buong_trung_nguyen_nhan_2">Mang thai: Ở giai đoạn đầu của thai kỳ, có thể xuất hiện tự nhiên một vài u nang buồng trứng để hỗ trợ bào thai cho đến khi nhau thai được hình thành. Đôi khi u cũng xuất hiện cho đến hết thai kỳ.</string>
    <string name="u_nang_buong_trung_nguyen_nhan_3">Lạc nội mạc tử cung: Lạc nội mạc tử cung ở phụ nữ cũng là một trong những nguyên nhân dẫn đến u nang buồng trứng.</string>
    <string name="u_nang_buong_trung_nguyen_nhan_4">Nhiễm trùng vùng chậu: Nhiễm trùng buồng trứng, vòi trứng có thể xuất phát từ những nhiễm trùng ở vùng chậu, và có thể bị áp-xe hóa.</string>
    <string name="u_nang_buong_trung_trieu_chung">U nang buồng trứng có dấu hiệu và triệu chứng gì? Phần lớn u nang buồng trứng không có dấu hiệu rõ ràng và đặc hiệu. Một số triệu chứng và dấu hiệu sau đây có thể gặp ở bệnh nhân u nang buồng trứng:</string>
    <string name="u_nang_buong_trung_trieu_chung_1">Đau, nặng, tức vùng bụng dưới.</string>
    <string name="u_nang_buong_trung_trieu_chung_2">Đau mơ hồ vùng thắt lưng, đùi hay vùng chậu.</string>
    <string name="u_nang_buong_trung_trieu_chung_3">Đau khi quan hệ tình dục.</string>
    <string name="u_nang_buong_trung_trieu_chung_4">Đau trong chu kỳ kinh nguyệt.</string>
    <string name="u_nang_buong_trung_trieu_chung_5">Chảy máu âm đạo bất thường.</string>
    <string name="u_nang_buong_trung_trieu_chung_6">Tiểu khó hay đi tiểu nhiều lần.</string>
    <string name="u_nang_buong_trung_trieu_chung_7">Tăng cân không rõ nguyên nhân.</string>
    <string name="u_nang_buong_trung_trieu_chung_8">Căng tức ngực, đau nhức vú.</string>
    <string name="u_nang_buong_trung_trieu_chung_9">Buồn nôn, nôn.</string>
    <string name="u_nang_buong_trung_doi_tuong">U nang buồng trứng có thể gặp ở phụ nữ thuộc bất kỳ lứa tuổi nào. Đặc biệt, phụ nữ trong độ tuổi sinh đẻ là giai đoạn dễ bị mắc bệnh nhất. U nang ít khi xuất hiện ở phụ nữ mãn kinh.</string>
    <string name="u_nang_buong_trung_doi_tuong_yeu_to">Các yếu tố nguy cơ khác:</string>
    <string name="u_nang_buong_trung_doi_tuong_yeu_to_1">Tiền sử bản thân có u nang.</string>
    <string name="u_nang_buong_trung_doi_tuong_yeu_to_2">Tiền sử gia đình có người bị u nang buồng trứng.</string>
    <string name="u_nang_buong_trung_doi_tuong_yeu_to_3">Chu kỳ kinh nguyệt không đều.</string>
    <string name="u_nang_buong_trung_doi_tuong_yeu_to_4">Thừa cân, béo phì.</string>
    <string name="u_nang_buong_trung_phong_ngua_1">Hạn chế các các nguyên nhân và các yếu tố nguy cơ có thể phòng tránh được như: phòng ngừa các nhiễm khuẩn vùng chậu và điều trị sớm, triệt để khi có nhiễm khuẩn; kiểm soát cân nặng hợp lý; …</string>
    <string name="u_nang_buong_trung_phong_ngua_2">Phụ nữ trưởng thành, đặc biệt là đối tượng nguy cơ của u nang buồng trứng nên đi khám phụ khoa định kỳ, ngay cả khi chưa có triệu chứng, để có thể phát hiện sớm u nang buồng trứng và có hướng xử trí kịp thời.</string>

    <string name="polyp_co_tu_cung_la_gi_1">Polyp cổ tử cung là khối u lành tính phát triển từ mô đệm cổ tử cung và được che phủ bởi biểu mô, xuất phát từ ống cổ tử cung, có chân hoặc không có chân, kích thước có thể thay đổi từ vài mm đến vài cm, thường gặp ở phụ nữ sinh đẻ nhiều lần. Người bệnh có polyp cổ tử cung thường không có triệu chứng nhưng cũng có thể ra khí hư nhiều, rong huyết, ra máu sau giao hợp. Phần lớn polyp cổ tử cung lành tính, nhưng khoảng 1% trường hợp chuyển dạng ác tính.</string>
    <string name="polyp_co_tu_cung_la_gi_2">Polyp là cấu trúc dễ vỡ, phát triển từ cuống ở bề mặt của cổ tử cung hoặc bên trong của ống cổ tử cung. Polyp cổ tử cung thường có màu hồng, mềm, khi chạm vào rất dễ chảy máu.</string>
    <string name="polyp_co_tu_cung_la_gi_3">Polyp cổ tử cung  là bệnh phụ khoa thường gặp ở phụ nữ trong độ tuổi từ 30 - 50. Đa số polyp cổ tử cung không có triệu chứng mà chỉ được phát hiện tình cờ khi khám phụ khoa định kỳ.</string>
    <string name="polyp_co_tu_cung_nguyen_nhan">Nguyên nhân polyp cổ tử cung hiện giờ vẫn chưa được xác định rõ ràng. Tuy nhiên, có một số yếu tố làm tăng nguy cơ mắc polyp cổ tử cung bao gồm:</string>
    <string name="polyp_co_tu_cung_nguyen_nhan_1">Nồng độ Estrogen cao, đặc biệt phụ nữ trong tuổi sinh đẻ và tiền mãn kinh.</string>
    <string name="polyp_co_tu_cung_nguyen_nhan_01">Hàm lượng estrogen tự nhiên luôn dao động trong suốt cuộc đời mỗi phụ nữ. Nồng độ estrogen cao nhất trong những năm sinh đẻ và trong những tháng bắt đầu mãn kinh. Hoá chất nhân tạo giống với estrogen xuất hiện trong các sản phẩm thịt và sữa ngoài thị trường, đồng thời nó cũng có thể được giải phóng vào thức ăn khi hộp đựng được làm bằng nhựa. Đó là những nguyên nhân làm tăng nồng độ estrogen, nâng cao khả năng xuất hiện polyp cổ tử cung.</string>
    <string name="polyp_co_tu_cung_nguyen_nhan_01_1">Bệnh lý viêm nhiễm âm đạo - cổ tử cung.</string>
    <string name="polyp_co_tu_cung_trieu_chung">Polyp cổ tử cung thường không có biểu hiện rõ ràng nên  thường rất khó phát hiện và nhầm lẫn với 1 số các bệnh khác.</string>
    <string name="polyp_co_tu_cung_trieu_chung_1">Ra máu âm đạo bất thường: là triệu chứng thường gặp nhất</string>
    <string name="polyp_co_tu_cung_trieu_chung_2">Tính chất xuất huyết: thường chảy rỉ rả, xuất huyết nặng hơn trong chu kỳ (cường kinh)</string>
    <string name="polyp_co_tu_cung_trieu_chung_3">Ra máu sau khi quan hệ tình dục.</string>
    <string name="polyp_co_tu_cung_trieu_chung_4">Ra máu giữa chu kỳ kinh.</string>
    <string name="polyp_co_tu_cung_trieu_chung_5">Ra máu sau khi thụt rửa âm đạo.</string>
    <string name="polyp_co_tu_cung_trieu_chung_6">Ra máu sau mãn kinh.</string>
    <string name="polyp_co_tu_cung_trieu_chung_7">Đôi khi ra dịch tiết âm đạo quá nhiều, thay đổi màu sắc: quá trắng hoặc quá vàng</string>
    <string name="polyp_co_tu_cung_trieu_chung_8">Có thể kèm theo đau bụng, thiếu máu</string>
    <string name="polyp_co_tu_cung_trieu_chung_01">Một số trường hợp không biểu hiện triệu chứng, được phát hiện tình cờ khi khảo sát hiếm muộn, hoặc qua xét nghiệm tế bào học cổ tử cung</string>
    <string name="polyp_co_tu_cung_trieu_chung_02">Những dấu hiệu trên cũng có thể là biểu hiện sớm của ung thư cổ tử cung, nên bạn hãy đến sớm các cơ sở y tế để được khám và có chẩn đoán chính xác.</string>
    <string name="polyp_co_tu_cung_phong_ngua_1">Thường xuyên khám cổ tử cung thường xuyên nhằm phát hiện sự tăng trưởng sớm của polyp</string>
    <string name="polyp_co_tu_cung_phong_ngua_2">Nên dùng đồ lót bằng chất coton nhằm giúp không khí thông thoáng và ngăn ngừa được nhiệt độ cũng như độ ẩm quá mức quy định.</string>
    <string name="polyp_co_tu_cung_phong_ngua_3">Quan hệ đúng cách và sử dụng bao cao su.</string>
    <string name="polyp_co_tu_cung_phong_ngua_4">Thăm khám sức khỏe định kỳ và làm Pap tầm soát ung thư cổ tử cung</string>

    <string name="u_xo_tu_cung_la_gi_1">U xơ tử cung là một bệnh lý lành tính của cơ tử cung, biểu hiện là một khối u phát triển từ cơ tử cung.</string>
    <string name="u_xo_tu_cung_la_gi_2">Đây là bệnh lý phụ khoa rất hay gặp ở mọi lứa tuổi, từ giai đoạn sinh đẻ đến mãn kinh hay hậu mãn kinh. Tuy nhiên gần đây bệnh lý này ngày càng gặp nhiều ở phụ nữ trẻ tuổi.</string>
    <string name="u_xo_tu_cung_la_gi_3">Bệnh có những biểu hiện khác nhau tùy theo vị trí, kích thước và số lượng khối u. Nếu khối u nhỏ, không ảnh hưởng đến niêm mạc tử cung đa phần sẽ có không có triệu chứng và chỉ được phát hiện tình cờ khi siêu âm ổ bụng thì chỉ cần theo dõi định kỳ. Nếu khối u to, đẩy lồi niêm mạc có thể gây đau bụng, rong kinh, khó thụ thai hoặc dễ sảy thai. Khi đó, người bệnh cần phải được đi khám để được các bác sỹ phụ khoa tư vấn điều trị.  </string>
    <string name="u_xo_tu_cung_nguyen_nhan">Tại sao u xơ tử cung là bệnh lý phụ khoa hay gặp? Hiện tại đây là một câu hỏi mà các nhà khoa học trên thế giới cũng đang đi tìm câu trả lời. Tuy nhiên có giả thiết cho rằng sự xuất hiện u xơ tử cung ngày càng tăng ở phụ nữ là do sự gia tăng quá mức nội tiết tố nữ do nhiều nguyên nhân béo phì, dùng thuốc tránh thai, hay như giảm số lần sinh con. Hiện chưa phát hiện nguyên nhân liên quan đến yếu tố truyền nhiễm.</string>
    <string name="u_xo_tu_cung_trieu_chung">U xơ tử cung có nguy hiểm không? Đa phần tiên lượng mức độ nguy hiểm của u xơ tử cung phụ thuộc vào triệu chứng do khối u mang lại. Khoảng gần 50% các trường hợp u xơ tử cung không có biểu hiện trên lâm sàng. Khi có biểu hiện trên lâm sàng đa phần là khối u to, chèn ép gây khó chịu. Khi đó các triệu chứng thường gặp là:</string>
    <string name="u_xo_tu_cung_trieu_chung_1">Đau vùng bụng dưới, đau tăng khi giao hợp.</string>
    <string name="u_xo_tu_cung_trieu_chung_2">Rong kinh (số ngày kinh kéo dài) hoặc cường kinh (số lượng máu kinh mất nhiều) hoặc ra máu âm đạo ngoài kỳ kinh dẫn đến tình trạng thiếu máu nên có thể hoa mắt, chóng mặt, mệt mỏi thường xuyên.</string>
    <string name="u_xo_tu_cung_trieu_chung_3">Đôi khi sờ thấy khối ngay trên xương mu.</string>
    <string name="u_xo_tu_cung_trieu_chung_4">Có thể tiểu khó, tiểu thường xuyên do khối u ở thành trước tử cung kích thích vùng bàng quang. Một vài trường hợp táo bón do u ở thành sau tử cung chèn ép vào vùng trực tràng.</string>
    <string name="u_xo_tu_cung_trieu_chung_5">Ngoài ra có thể gây khó thụ thai, dễ sảy thai, ngôi thai bất thường hoặc thai khó phát triển.</string>
    <string name="u_xo_tu_cung_doi_tuong">Tất cả phụ nữ trong lứa tuổi sinh đẻ đều là đối tượng nguy cơ mắc u xơ tử cung.</string>
    <string name="u_xo_tu_cung_phong_ngua">Hiện tại chưa có phòng ngừa chuẩn trong u xơ tử cung nhưng các chuyên gia khuyến cáo nên có chế độ dinh dưỡng hợp lý, thể dục thường xuyên tránh thừa cân béo phì và không sử dụng quá mức các thuốc nội tiết tố nữ.</string>

    <string name="ung_thu_tu_cung_la_gi_1">Ung thư tử cung là gì? Ung thư tử cung ( còn gọi là ung thư niêm mạc tử cung) là các khối u phát triển từ niêm mạc tử cung. Hơn 80% bệnh nhân ung thư niêm mạc tử cung gặp ở người mãn kinh, trong đó có khoảng 95% có nguồn gốc từ biểu mô tuyến của nội mạc tử cung.</string>
    <string name="ung_thu_tu_cung_la_gi_2">Ung thư tử cung đa số được phát hiện ở giai đoạn sớm của bệnh nhờ biểu hiện chảy máu âm đạo bất thường nên có thể được chữa khỏi được nhờ phẫu thuật.</string>
    <string name="ung_thu_tu_cung_giai_doan">Các giai đoạn lâm sàng của ung thư tử cung được phân loại theo FIGO gồm 4 giai đoạn:</string>
    <string name="ung_thu_tu_cung_giai_doan_1">Giai đoạn I:</string>
    <string name="ung_thu_tu_cung_giai_doan_1_a">IA : tổn thương giới hạn ở niêm mạc tử cung (bề mặt)</string>
    <string name="ung_thu_tu_cung_giai_doan_1_b">IB : tổn thương ăn sâu vào lớp cơ tử cung nhỏ hơn 50%</string>
    <string name="ung_thu_tu_cung_giai_doan_1_c">IC : tổn thương ăn sâu vào lớp cơ tử cung >50%</string>
    <string name="ung_thu_tu_cung_giai_doan_2">Giai đoạn II:</string>
    <string name="ung_thu_tu_cung_giai_doan_2_a">IIA: tổn thương lan vào ống cổ tử cung, chỉ ở niêm mạc</string>
    <string name="ung_thu_tu_cung_giai_doan_2_b">IIB: tổn thương lan vào tổ chức đệm của ống cổ tử cung</string>
    <string name="ung_thu_tu_cung_giai_doan_3">Giai đoạn III:</string>
    <string name="ung_thu_tu_cung_giai_doan_3_a">IIIA: tổn thương xâm nhiễm vào thanh mạc hay phần phụ hay tế bào phúc mạc dương tính</string>
    <string name="ung_thu_tu_cung_giai_doan_3_b">IIIB: tổn thương di căn âm đạo</string>
    <string name="ung_thu_tu_cung_giai_doan_3_c">IIIC: tổn thương di căn tiểu khung hay cạnh động mạch chủ</string>
    <string name="ung_thu_tu_cung_giai_doan_4">Giai đoạn IV:</string>
    <string name="ung_thu_tu_cung_giai_doan_4_a">IVA: tổn thương ung thư xâm nhiễm vào bàng quang hay ruột</string>
    <string name="ung_thu_tu_cung_giai_doan_4_b">IVB: ung thư di căn xa bao gồm di căn hạch trong ổ bụng hay hạch bẹn</string>
    <string name="ung_thu_tu_cung_nguyen_nhan">Nguyên nhân ung thư tử cung chưa được chứng minh rõ ràng. Tuy nhiên hơn 90% trường hợp xảy ra ở phụ nữ lớn hơn 50 với độ tuổi trung bình là 63 với các yếu tố nguy cơ như:</string>
    <string name="ung_thu_tu_cung_nguyen_nhan_1">Người béo phì: Người có chỉ số BMI > 30 có nguy cơ mắc ung thư tử cung cao gấp 3-4 lần so với người bình thường</string>
    <string name="ung_thu_tu_cung_nguyen_nhan_2">Tăng estrogen kéo dài: người chưa bao giờ mang thai, người mắc bệnh đa nang buồng trứng, người điều trị Tamoxifen kéo dài hoặc người có các chu kỳ kinh không phóng noãn.</string>
    <string name="ung_thu_tu_cung_nguyen_nhan_3">Bệnh nhân tăng huyết áp, đái tháo đường</string>
    <string name="ung_thu_tu_cung_nguyen_nhan_4">Người mãn kinh muộn (lớn hơn 55 tuổi)</string>
    <string name="ung_thu_tu_cung_nguyen_nhan_5">Người sử dụng estrogen đơn thuần kéo dài</string>
    <string name="ung_thu_tu_cung_nguyen_nhan_6">Khoảng 5% ung thư nội mạc tử cung có liên quan đến hội chứng Lynch type II (hội chứng ung thư đại trực tràng di truyền không do polyp): bệnh nhân mắc hội chứng Lynch typ II có nguy cơ xuất hiện ung thư tử cung từ 30-60 %.</string>
    <string name="ung_thu_tu_cung_trieu_chung">Ung thư tử cung có triệu chứng gì? Khoảng 95% các trường hợp có biểu hiện ra máu âm đạo bất thường.</string>
    <string name="ung_thu_tu_cung_trieu_chung_1">Ra máu ở người đã mãn kinh là một dấu hiệu có giá trị, có khi ra máu trong thời kỳ tiền mãn kinh gây nhầm lẫn với những rối loạn của thời kỳ này.</string>
    <string name="ung_thu_tu_cung_trieu_chung_2">Ra máu thường kèm theo khí hư nhiều, hôi.</string>
    <string name="ung_thu_tu_cung_trieu_chung_3">Khám mỏ vịt: âm đạo có thể bình thường, hơi teo ở những người mãn kinh. Khí hư nhiều, nhầy loãng, hôi, có khi là mủ. Bệnh nhân thường đau và cảm giác nặng nề ở vùng hạ vị.</string>
    <string name="ung_thu_tu_cung_trieu_chung_4">Khám âm đạo bằng tay: tử cung thường có kích thước bình thường, có thể hơi to và mềm, phát hiện u xơ tử cung đi kèm trong một số trường hợp.</string>
    <string name="ung_thu_tu_cung_trieu_chung_lan_tran">Sự lan tràn của ung thư niêm mạc tử cung: Ung thư niêm mạc tử cung không lan tràn nhanh bằng ung thư cổ tử cung, vì cơ tử cung là một hàng rào có tác dụng khá tốt.</string>
    <string name="ung_thu_tu_cung_trieu_chung_lan_tran_1">Lan tràn tại chỗ: Sự xâm lấn chậm vào lớp cơ tử cung là cách xâm lấn hay gặp nhất, làm cho tử cung to lên</string>
    <string name="ung_thu_tu_cung_trieu_chung_lan_tran_2">Lan tràn theo đường bạch huyết: 30- 40% ung thư lan tràn theo đường bạch huyết, ở thân tử cung tổ chức ung thư phát triển xuống eo tử cung rồi xuống đáy dây chằng rộng, đến hệ thống hạch chậu trong, chậu ngoài và xa hơn nữa.</string>
    <string name="ung_thu_tu_cung_trieu_chung_lan_tran_3">Lan theo đường dẫn tự nhiên (vòi tử cung: Các tế bào ung thư có thể đi theo vòi tử cung, tràn vào trong ổ phúc mạc.</string>
    <string name="ung_thu_tu_cung_trieu_chung_lan_tran_4">Lan tràn đến các tạng khác trong ổ bụng: hiếm gặp, có thể thấy di căn đến gan, phổi.</string>
    <string name="ung_thu_tu_cung_trieu_chung_lan_tran_5">Lan tràn theo đường tĩnh mạch: ít thấy.</string>
    <string name="ung_thu_tu_cung_doi_tuong_1">Tuổi: từ 50-70</string>
    <string name="ung_thu_tu_cung_doi_tuong_2">Không sinh đẻ hoặc đẻ ít</string>
    <string name="ung_thu_tu_cung_doi_tuong_3">Béo phì</string>
    <string name="ung_thu_tu_cung_doi_tuong_4">Đái tháo đường.</string>
    <string name="ung_thu_tu_cung_doi_tuong_5">Cao huyết áp.</string>
    <string name="ung_thu_tu_cung_doi_tuong_6">Bệnh lý ở tử cung: quá sản nội mạc tử cung.</string>
    <string name="ung_thu_tu_cung_doi_tuong_7">Mãn kinh muộn: sau 55 tuổi.</string>
    <string name="ung_thu_tu_cung_doi_tuong_8">Dùng estrogen đơn thuần, kéo dài.</string>
    <string name="ung_thu_tu_cung_doi_tuong_9">Tiền sử ung thư buồng trứng, ung thư vú và ung thư đại tràng.</string>
    <string name="ung_thu_tu_cung_phong_ngua_1">Tham khảo ý kiến bác sỹ về nguy cơ của liệu pháp hormon thay thế sau khi mãn kinh: Trừ trường hợp bệnh nhân đã cắt tử cung thì sử dụng hormon thay thế làm tăng nguy cơ  mắc ung thư nội mạc tử cung. Sử dụng thuốc kết hợp giữa estrogen và progestin có thể làm giảm nguy cơ.</string>
    <string name="ung_thu_tu_cung_phong_ngua_2">Xem xét sử dụng thuốc tránh thai đường uống: sử dụng thuốc tránh thai đường uống ít nhất 1 năm có thể làm giảm nguy cơ ung thư nội mạc tử cung. Tuy nhiên thuốc cũng có các tác dụng phụ nhất định nên cần cân nhắc giữa lợi ích và nguy cơ khi sử dụng</string>
    <string name="ung_thu_tu_cung_phong_ngua_3">Duy trì cân nặng lý tưởng: béo phì làm tăng nguy cơ mắc bệnh nên duy trì cân nặng lý tưởng là cần thiết để giảm nguy cơ ung thư tử cung.</string>

    <string name="viem_am_dao_la_gi">Viêm âm đạo là tình trạng âm đạo bị viêm nhiễm dẫn đến tiết dịch, ngứa và đau. Nguyên nhân thường do sự mất cân bằng của vi khuẩn âm đạo hoặc bị nhiễm trùng. Giảm nồng độ estrogen sau mãn kinh và một số rối loạn ở da cũng có thể gây ra viêm âm đạo. Bệnh cũng có thể do những hiểu biết sai lầm về cách vệ sinh cá nhân vùng âm đạo (sử dụng xà phòng có tính tẩy rửa mạnh, các chất khử trùng, tạo mùi…), do lây nhiễm qua đường quan hệ tình dục. Tuy là bệnh phổ biến những kiến thức về bệnh của chị em phụ nữ chưa nhiều và đôi khi chị em còn cố gắng chịu đựng, ngại ngần chần chừ chưa đi khám bệnh dẫn đến bệnh tiến triển và để lại những hậu quả đáng tiếc. Vì vậy mỗi chị em cần có 1 kiến thức cơ bản về viêm âm đạo để có những biện pháp phòng bệnh cũng như xử lý nếu mắc bệnh phù hợp.</string>
    <string name="viem_am_dao_nguyen_nhan">Nguyên nhân phụ thuộc vào loại viêm âm đạo, cụ thể:</string>
    <string name="viem_am_dao_nguyen_nhan_1">Viêm âm đạo do vi khuẩn: là nguyên nhân phổ biến nhất của viêm âm đạo là do sự thay đổi của vi khuẩn bình thường được tìm thấy trong âm đạo, đến sự phát triển quá mức của một trong một số sinh vật khác. Thông thường, vi khuẩn thường được tìm thấy trong âm đạo (lactobacilli) nhiều hơn các vi khuẩn khác (anaerobes) trong âm đạo. Nếu vi khuẩn kỵ khí trở nên quá nhiều, chúng làm đảo lộn sự cân bằng, gây ra viêm âm đạo do vi khuẩn. Loại viêm âm đạo này dường như có liên quan đến quan hệ tình dục, đặc biệt là nếu bạn có nhiều bạn tình hoặc bạn tình mới nhưng nó cũng xảy ra ở những phụ nữ không hoạt động tình dục.</string>
    <string name="viem_am_dao_nguyen_nhan_2">Nhiễm nấm men: điều này xảy ra khi có sự phát triển quá mức của một sinh vật nấm thường là Candida albicans nằm trong âm đạo. C. albicans cũng gây nhiễm trùng ở các khu vực ẩm ướt khác trên cơ thể , chẳng hạn như trong miệng (tưa miệng), nếp gấp da và giường móng tay. Nấm cũng có thể gây hăm tã. Nấm Candida albicans thường xuất hiện ở phụ nữ mang thai hoặc những người mắc bệnh tiểu đường. Ngoài ra, lạm dụng thuốc kháng sinh cũng khiến những vi khuẩn cộng sinh có ích trong âm đạo bị tiêu diệt, tạo điều kiện cho nấm Candida phát triển. Viêm âm đạo do nấm Candida ít lây qua đường tình dục nhưng nếu bệnh tái phát đi tái phát lại nhiều lần, bạn cũng nên kết hợp điều trị song song cho  bạn tình</string>
    <string name="viem_am_dao_nguyen_nhan_3">Viêm âm đạo do Trichomonas: là nhiễm trùng lây truyền qua đường tình dục phổ biến này được gây ra bởi một loại ký sinh trùng đơn bào có tên là Trichomonas vagis. Sinh vật này lây lan trong quá trình quan hệ tình dục với người bị nhiễm trùng.
Ở nam giới, sinh vật thường nhiễm vào đường tiết niệu, nhưng thường nó không gây ra triệu chứng. Ở phụ nữ, nhiễm trichomonas thường lây nhiễm vào âm đạo và có thể gây ra các triệu chứng. Nó cũng làm tăng nguy cơ phụ nữ mắc các bệnh lây truyền qua đường tình dục khác.</string>
    <string name="viem_am_dao_nguyen_nhan_4">Viêm âm đạo không nhiễm trùng: thuốc xịt âm đạo, thụt rửa, xà phòng thơm, chất tẩy rửa có mùi thơm và các sản phẩm diệt tinh trùng có thể gây ra phản ứng dị ứng hoặc kích thích các mô âm hộ và âm đạo. Các vật lạ, như giấy lụa hoặc tampon bị lãng quên, trong âm đạo cũng có thể gây kích ứng các mô âm đạo.</string>
    <string name="viem_am_dao_nguyen_nhan_5">Viêm âm đạo do thiểu dưỡng ở phụ nữ mãn kinh (teo âm đạo): giảm nồng độ estrogen sau khi mãn kinh hoặc phẫu thuật cắt bỏ buồng trứng có thể làm cho niêm mạc âm đạo mỏng, đôi khi dẫn đến kích thích âm đạo, nóng rát và khô.</string>
    <string name="viem_am_dao_nguyen_nhan_6">Viêm âm đạo do Lậu: Bệnh lậu là một trong những bệnh xã hội có tốc độ lây lan nhanh chóng. Vi khuẩn lậu có tên khoa học là Neisseria Gonorrhea hay song cầu trùng Gram có hình dạng như hạt cà phê. Lây lan nhanh chóng qua đường tình dục.</string>
    <string name="viem_am_dao_trieu_chung_bieu_hien">Các biểu hiện viêm âm đạo có thể bao gồm:</string>
    <string name="viem_am_dao_trieu_chung_bieu_hien_1">Thay đổi màu sắc, mùi hoặc lượng dịch tiết ra từ âm đạo</string>
    <string name="viem_am_dao_trieu_chung_bieu_hien_2">Ngứa âm đạo hoặc kích thích</string>
    <string name="viem_am_dao_trieu_chung_bieu_hien_3">Đau khi giao hợp</string>
    <string name="viem_am_dao_trieu_chung_bieu_hien_4">Đi tiểu đau</string>
    <string name="viem_am_dao_trieu_chung_bieu_hien_5">Chảy máu âm đạo nhẹ hoặc đốm</string>
    <string name="viem_am_dao_trieu_chung">Nếu có dịch tiết âm đạo, điều mà nhiều phụ nữ không có, đặc điểm của dịch tiết có thể chỉ ra loại viêm âm đạo đang mắc phải, bao gồm:</string>
    <string name="viem_am_dao_trieu_chung_1">Viêm âm đạo do vi khuẩn: có thể tiết ra chất dịch màu trắng xám, có mùi hôi. Mùi, thường được mô tả là mùi tanh, có thể rõ ràng hơn sau khi quan hệ tình dục. Khi bị viêm âm đạo do Gardnerella vaginalis người bệnh sẽ xuất hiện các triệu chứng như: khí hư ra nhiều, khí hư màu trắng đục hoặc xám, vùng kín có mùi hôi tanh khó chịu, nhất là khi giao hợp, khi rụng trứng hoặc trong những ngày có kinh.</string>
    <string name="viem_am_dao_trieu_chung_2">Nhiễm nấm men: triệu chứng chính là ngứa, có thể có chất dịch màu trắng, dày giống như phô mai hoặc khí hư có dạng lỏng như nước hoặc đặc như mủ, khí hư màu trắng đục, lợn cợn thành từng mảng kèm đau rát ngứa ngáy xung quanh âm hộ kèm đau khi đi tiểu, quan hệ tình dục.</string>
    <string name="viem_am_dao_trieu_chung_3">Viêm âm đạo do Trichomonas: có thể gây ra dịch tiết màu vàng xanh, đôi khi có bọt khí hư loãng, có mùi hôi khó chịu, có các bọt khí nhỏ li ti. Vùng kín ngứa ngáy, khó chịu như có cảm giác con gì đang bò trong âm đạo. Đau đớn khi giao hợp. Cảm giác đau, nóng rát mỗi lần tiểu tiện.</string>
    <string name="viem_am_dao_trieu_chung_bac_si">Gặp bác sĩ nếu bạn phát triển khó chịu âm đạo bất thường, đặc biệt là:</string>
    <string name="viem_am_dao_trieu_chung_bac_si_1">Bạn có mùi âm đạo đặc biệt khó chịu, tiết dịch hoặc ngứa.</string>
    <string name="viem_am_dao_trieu_chung_bac_si_2">Bạn chưa bao giờ bị nhiễm trùng âm đạo. Gặp bác sĩ có thể thiết lập nguyên nhân và giúp bạn tìm hiểu để xác định các dấu hiệu và triệu chứng.</string>
    <string name="viem_am_dao_trieu_chung_bac_si_3">Bạn đã bị nhiễm trùng âm đạo trước đây.</string>
    <string name="viem_am_dao_trieu_chung_bac_si_4">Bạn đã có nhiều đối tác tình dục hoặc một đối tác mới gần đây. Bạn có thể bị nhiễm trùng lây qua đường tình dục. Một số bệnh nhiễm trùng lây qua đường tình dục có các dấu hiệu và triệu chứng tương tự như nhiễm trùng nấm men hoặc nhiễm khuẩn âm đạo.</string>
    <string name="viem_am_dao_trieu_chung_bac_si_5">Bạn đã hoàn thành một liệu trình thuốc chống nấm men không kê đơn và các triệu chứng của bạn vẫn tồn tại.</string>
    <string name="viem_am_dao_trieu_chung_bac_si_6">Bạn bị sốt, ớn lạnh hoặc đau vùng chậu.</string>
    <string name="viem_am_dao_doi_tuong">Các yếu tố làm tăng nguy cơ phát triển viêm âm đạo bao gồm:</string>
    <string name="viem_am_dao_doi_tuong_1">Thay đổi nội tiết tố, chẳng hạn như những người liên quan đến mang thai, thuốc tránh thai hoặc mãn kinh</string>
    <string name="viem_am_dao_doi_tuong_2">Hoạt động tình dục</string>
    <string name="viem_am_dao_doi_tuong_3">Bị nhiễm bệnh lây qua đường tình dục</string>
    <string name="viem_am_dao_doi_tuong_4">Các loại thuốc, như kháng sinh và steroid</string>
    <string name="viem_am_dao_doi_tuong_5">Sử dụng chất diệt tinh trùng để ngừa thai</string>
    <string name="viem_am_dao_doi_tuong_6">Bệnh tiểu đường không được kiểm soát</string>
    <string name="viem_am_dao_doi_tuong_7">Sử dụng các sản phẩm vệ sinh như tắm bong bóng, xịt âm đạo hoặc khử mùi âm đạo</string>
    <string name="viem_am_dao_doi_tuong_8">Thụt rửa</string>
    <string name="viem_am_dao_doi_tuong_9">Mặc quần áo ẩm hoặc chật</string>
    <string name="viem_am_dao_doi_tuong_10">Sử dụng dụng cụ tử cung (DCTC) để ngừa thai</string>
    <string name="viem_am_dao_phong_ngua">Phòng viêm âm đạo là vô cùng quan trọng và cần thiết ngăn ngừa các biến chứng nguy hiểm của viêm âm đạo, cụ thể có các biện pháp phòng bệnh sau:</string>
    <string name="viem_am_dao_phong_ngua_1">Vệ sinh vùng kín sạch sẽ, khoa học, không lau chùi từ sau ra trước.</string>
    <string name="viem_am_dao_phong_ngua_2">Khi đi vệ sinh, bạn nên lau theo chiều từ trước ra sau, tránh để vi khuẩn lây lan từ hậu môn đến âm đạo.</string>
    <string name="viem_am_dao_phong_ngua_3">Không nên sử dụng những chất kích thích, dung dịch vệ sinh phụ nữ có tính sát khuẩn mạnh, dung dịch vệ sinh phải có độ PH tương đương PH âm đạo</string>
    <string name="viem_am_dao_phong_ngua_4">Tránh các chất gây kích ứng: chúng bao gồm tampon thơm, miếng lót, thụt rửa và xà phòng thơm. Rửa xà phòng từ khu vực bộ phận sinh dục bên ngoài của bạn sau khi tắm, và làm khô khu vực này để tránh kích ứng. Không sử dụng xà phòng khắc nghiệt, chẳng hạn như những chất có tác dụng khử mùi hoặc kháng khuẩn hoặc tắm bong bóng</string>
    <string name="viem_am_dao_phong_ngua_5">Khám sức khỏe định kỳ để phát hiện những nguy cơ gây bệnh tiềm ẩn.</string>
    <string name="viem_am_dao_phong_ngua_6">Tránh tắm, bồn nước nóng và bồn tạo sóng.</string>
    <string name="viem_am_dao_phong_ngua_7">Không thụt rửa âm đạo: âm đạo không cần làm sạch ngoài việc tắm bình thường. Thụt rửa lặp đi lặp lại làm gián đoạn các sinh vật bình thường cư trú trong âm đạo và thực sự có thể làm tăng nguy cơ nhiễm trùng âm đạo. Thụt rửa sẽ không làm sạch nhiễm trùng âm đạo.</string>
    <string name="viem_am_dao_phong_ngua_8">Sử dụng bao cao su: cả bao cao su nam và nữ có thể giúp tránh nhiễm trùng lây lan qua quan hệ tình dục.</string>
    <string name="viem_am_dao_phong_ngua_9">Mặc đồ lót bằng cotton: mặc quần lót có đáy quần bằng cotton. Nếu cảm thấy thoải mái có thể bỏ qua mặc đồ lót đi ngủ. Nấm men phát triển mạnh trong môi trường ẩm ướt.</string>

    <string name="ha_cam_la_gi">Đây là một bệnh lý nhiễm trùng lây lan qua đường sinh dục, có tính chất tương tự như bệnh herpes sinh dục và giang mai. Bệnh hạ cam yếu tố nguy cơ của lây nhiễm HIV.</string>
    <string name="ha_cam_nguyen_nhan">Bệnh hạ cam do vi khuẩn Haemophilus ducreyi tấn công vào mô và tạo ra vết loét ở trên hoặc gần cơ quan sinh dục ngoài. Tại những vết loét này có thể chảy máu hoặc chảy dịch làm lây nhiễm khi quan hệ tình dục đường miệng, hậu môn hay âm đạo.</string>
    <string name="ha_cam_trieu_chung">Bệnh hạ cam có các triệu chứng khác nhau giữa nam và nữ, thường có biểu hiện bệnh sau từ 1 đến nhiều tuần kể từ khi quan hệ tình dục.</string>
    <string name="ha_cam_trieu_chung_1">Đối với nam giới thường có biểu hiện là các nốt nhỏ có màu đỏ ở vùng sinh dục rồi phát triển thành vết loét trong vòng một đến hai ngày tại dương vật và bìu;</string>
    <string name="ha_cam_trieu_chung_2">Đối với nữ giới biểu hiện là có 4 nốt đỏ hoặc nhiều hơn ở môi lớn, giữa môi lớn và hậu môn hoặc ở đùi. Khi Nốt đỏ loét ra sẽ gây cảm thấy đau rát khi đi tiểu và đại tiện.</string>
    <string name="ha_cam_trieu_chung_3">Ở cả 2 giới có thể có các triệu chứng sau: loét có kích thước khác nhau ở bất cứ nơi nào, đường kính từ 5cm; Bờ vết loét rõ, xói mòn và không cứng, nền vết loét phủ bởi dịch tiết mủ hoại tử màu vàng hoặc xám, dưới là tổ chức hạt mủ, dễ chảy máu; vết loét dễ chảy máu khi chạm; có thể đau trong khi giao hợp hoặc khi đi tiểu; vùng háng bị sưng; xuất hiện hạch bẹn sưng to có thể tạo ổ mủ loét ra da.</string>
    <string name="ha_cam_trieu_chung_0.1">Khi có các dấu hiệu của bệnh hạ cam mềm hoặc khi đã quan hệ tình dục với người mắc bệnh, quan hệ với bạn tình có nguy cơ cao mắc bệnh cần gặp ngay bác sĩ đề được điều trị kịp thời.</string>
    <string name="ha_cam_duong_lay">Bệnh hạ cam có thể lây truyền từ người này sang người khác khi tiếp xúc da với người bị bệnh.</string>
    <string name="ha_cam_doi_tuong">Bệnh hạ cam có nguy cơ ảnh hưởng đối với cả nam và nữ, không phân biệt tuổi tác. Tuy nhiên, đặc biệt những người quan hệ tình dục không an toàn sẽ có nguy cơ cao mắc bệnh, những người sinh sống ở chế độ chăm sóc sức khỏe, thức ăn, nhà cửa, nguồn nước thấp.</string>
    <string name="ha_cam_phong_ngua">Để phòng ngừa bệnh hạ cam, có thể áp dụng các biện pháp sau: giới hạn số lượng bạn tình và quan hệ tình dục an toàn; tránh các hành vi nguy cơ cao dẫn đến bệnh hạ cam mềm hay các bệnh lây truyền qua đường tình dục khác; thông báo cho bạn tình biết nếu bạn bị bệnh để họ được khám và điều trị.</string>

    <string name="hiv_la_gi_1">HIV là viết tắt của từ human immunodeficiency virus chính là virus gây suy giảm miễn dịch ở người</string>
    <string name="hiv_la_gi_2">HIV là bệnh gì? HIV/AIDS (hội chứng suy giảm miễn dịch mắc phải ở người, bệnh liệt kháng) là một bệnh gây ra do bị nhiễm virus suy giảm miễn dịch ở người</string>
    <string name="hiv_la_gi_3">Giai đoạn đầu của bệnh có triệu chứng giống cúm nhưng sau đó thì không có dấu hiệu gì trong một thời gian dài. Bệnh tiến triển khi hệ miễn dịch bệnh nhân suy giảm, cũng là lúc bệnh nhân dễ mắc các loại nhiễm trùng cơ hội hoặc khối u khác thường</string>
    <string name="hiv_la_gi_4">HIV/AIDS không thể chữa khỏi và không có thuốc chủng ngừa. Tuy nhiên điều trị bằng thuốc kháng virus có thể làm chậm tiến trình của bệnh và kéo dài tuổi thọ cho bệnh nhân.</string>
    <string name="hiv_nguyen_nhan">Nguyên nhân của bệnh HIV là do virus suy giảm miễn dịch ở người (HIV) thuộc họ retroviridae. Khi cơ thể mắc phải thì virus HIV sống ở các tế bào quan trọng trong hệ thống miễn dịch của con người như lympho bào T hay đại thực bào, tế bào tua làm giảm mạnh số lượng tế bào dẫn tới suy giảm hệ thống miễn dịch của cơ thể tạo điều kiện cho các nhiễm trùng cơ hội khác.</string>
    <string name="hiv_trieu_chung">Nhiễm HIV có 3 giai đoạn tương ứng với các triệu chứng cho từng giai đoạn cụ thể như sau:</string>
    <string name="hiv_trieu_chung_cap_tinh">Giai đoạn nhiễm trùng cấp tính (nhiễm trùng tiên phát):</string>
    <string name="hiv_trieu_chung_cap_tinh_1">Giai đoạn khi mà người bệnh vừa tiếp nhận các chất dịch cơ thể từ người nhiễm trước đó, virus giai đoạn này nhân lên rất nhanh</string>
    <string name="hiv_trieu_chung_cap_tinh_2">Khoảng 2-4 tuần sau phơi nhiễm, hầu hết bệnh nhân sẽ mắc bệnh cúm với triệu chứng phổ biến bao gồm: sốt, nổi hạch, viêm họng, phát ban, đau cơ, khó chịu, lở miệng và thực quản. Ít phổ biến hơn có thể kể đến như nhức đầu, buồn nôn và nôn, sưng gan lách, sút cân và các triệu chứng thần kinh khác</string>
    <string name="hiv_trieu_chung_cap_tinh_3">Thời gian của các triệu chứng trung bình là 28 ngày và ngắn nhất là 1 tuần</string>
    <string name="hiv_trieu_chung_cap_tinh_4">Vì các tính chất không rõ ràng của triệu chứng nên bệnh nhân thường không nhận ra dấu hiệu của HIV</string>
    <string name="hiv_trieu_chung_man_tinh">Giai đoạn mãn tính:</string>
    <string name="hiv_trieu_chung_man_tinh_1">Đây là giai đoạn mà sự bảo vệ mạnh mẽ của hệ miễn dịch sẽ làm giảm số lượng của các hạt virus trong máu, chuyển sang giai đoạn nhiễm HIV mãn tính</string>
    <string name="hiv_trieu_chung_man_tinh_2">Giai đoạn này có thể kéo dài từ 2 tuần đến 20 năm tùy trường hợp, trong suốt thời gian này HIV hoạt động trong các hạch bạch huyết nên các hạch này thường xuyên bị sưng do phản ứng với một lượng lớn virus</string>
    <string name="hiv_trieu_chung_man_tinh_3">Bệnh nhân vẫn khả năng lây bệnh trong giai đoạn này</string>
    <string name="hiv_trieu_chung_aids">Giai đoạn AIDS:</string>
    <string name="hiv_trieu_chung_aids_1">Giai đoạn này xảy ra khi sự miễn dịch qua trung gian tế bào bị vô hiệu và xuất hiện nhiễm trùng do một loạt các vi sinh vật cơ hội gây ra</string>
    <string name="hiv_trieu_chung_aids_2">Khởi phát của các triệu chứng có thể là giảm cân vừa phải và không giải thích được, nhiễm trùng đường hô hấp tái phát (viêm phế quản, viêm họng, viêm tai giữa), viêm da, loét miệng, phát ban da</string>
    <string name="hiv_trieu_chung_aids_3">Đặc trưng của sự mất sức đề kháng nhanh là sẽ nhanh chóng bị nhiễm vi nấm Candida species gây nấm miệng hoặc nhiễm vi khuẩn gây bệnh lao. Sau đó, các virus herpes tiềm ẩn sẽ được kích hoạt gây tổn thương ngày càng nặng và đau đớn như: bệnh zona, ung thư hạch bạch huyết,…</string>
    <string name="hiv_trieu_chung_aids_4">Viêm phổi do nấm cũng phổ biến và thường gây tử vong</string>
    <string name="hiv_duong_lay">Bệnh nhân HIV/AIDS là nguồn truyền nhiễm duy nhất của HIV, không có ổ chứa nhiễm trùng ở động vật. HIV lây truyền chủ yếu qua 3 con đường:</string>
    <string name="hiv_duong_lay_mau">HIV lây qua đường máu</string>
    <string name="hiv_duong_lay_mau_0.1">HIV có thể lây truyền qua máu và các chế phẩm của máu có nhiễm HIV thông qua:</string>
    <string name="hiv_duong_lay_mau_1">Dùng chung bơm kim tiêm (nhất là người tiêm chích ma túy)</string>
    <string name="hiv_duong_lay_mau_2">Dùng chung các loại kim xăm trổ, châm cứu, dụng cụ xăm lông mi, xăm mày, lưỡi dao cạo,…</string>
    <string name="hiv_duong_lay_mau_3">Dung chung hoặc chưa được tiệt khuẩn đúng cách các dụng cụ phẫu thuật, dụng cụ khám chữa bệnh</string>
    <string name="hiv_duong_lay_mau_4">Lây truyền qua các vật dụng dính máu của người khác (bàn chải đánh răng)</string>
    <string name="hiv_duong_lay_mau_5">Lây truyền qua tiếp xúc trực tiếp với máu như dính máu nhiễm HIV vào nơi có vết thương hở</string>
    <string name="hiv_duong_lay_tinh_duc">HIV lây qua đường tình dục:</string>
    <string name="hiv_duong_lay_tinh_duc_1">HIV lây qua đường tình dục khi các dịch thể như máu, dịch sinh dục nhiễm HIV xâm nhập vào cơ thể bạn tình</string>
    <string name="hiv_duong_lay_tinh_duc_2">Tất cả hình thức quan hệ tình dục với một người nhiễm HIV đều có nguy cơ lây nhiễm HIV. Tuy nhiên, mức độ nguy cơ là cao nhất vẫn là qua đường hậu môn rồi mới tới đường âm đạo vào cuối cùng là đường miệng</string>
    <string name="hiv_duong_lay_me_sang_con">HIV lây truyền từ mẹ sang con:</string>
    <string name="hiv_duong_lay_me_sang_con_1">Khi mang thai: virus HIV từ máu mẹ qua nhau thai sẽ vào cơ thể thai nhi</string>
    <string name="hiv_duong_lay_me_sang_con_2">Khi sinh: HIV từ nước ối hay dịch âm đạo xâm nhập vào trẻ sơ sinh hoặc từ máu mẹ dính vào niêm mạc của trẻ</string>
    <string name="hiv_duong_lay_me_sang_con_3">Khi cho con bú: HIV có thể lâu qua sữa hoặc các vết nứt ở núm vú người mẹ và tiếp xúc với tổn thương trên niêm mạc miệng ở trẻ</string>
    <string name="hiv_doi_tuong">Ứng với những đường truyền của HIV thì các đối tượng nguy cơ mắc HIV có thể là:</string>
    <string name="hiv_doi_tuong_1">Người sử dụng chung các vật dụng đâm trực tiếp vào cơ thể như tiêm chích ma túy, xăm trổ hoặc những người sử dụng chung vật dụng hoặc tiếp xúc trực tiếp với người bị nhiễm HIV</string>
    <string name="hiv_doi_tuong_2">Người quan hệ tình dục bừa bãi, quan hệ tình dục với nhiều người, tệ nạn mại dâm,…</string>
    <string name="hiv_doi_tuong_3">Trẻ có mẹ bị nhiễm HIV trước và trong thời gian mang thai và cho con bú</string>
    <string name="hiv_phong_ngua">Có một số cách phòng ngừa HIV cho bản thân đáng quan tâm như:</string>
    <string name="hiv_phong_ngua_1">Hiểu rõ cách thức lây lan của HIV để có biện pháp phòng tránh sự tiếp xúc của bản thân với các con đường lây nhiễm HIV</string>
    <string name="hiv_phong_ngua_2">Tránh uống rượu và tuyệt đối không sử dụng ma túy đếu là những chất ảnh hưởng đến khả năng suy nghĩ và hành động, thúc đẩy những hành vi không an toàn làm tăng nguy cơ nhiễm HIV.</string>
    <string name="hiv_phong_ngua_3">Quan hệ tình dục an toàn: sử dụng bao cao su khi quan hệ tình dục, nếu bạn tình là người bị nhiễm HIV thì phải quan hệ tình dục an toàn cùng với thường xuyên xét nghiệm HIV</string>
    <string name="hiv_phong_ngua_4">Không bao giờ dùng chung bơm kim tiêm: chính là hình thức dễ dàng mang HIV từ người này sang người khác</string>
    <string name="hiv_phong_ngua_5">Tránh chạm vào máu của người khác và chất dịch cơ thể khác, những chất dịch bao gồm tinh dịch, dịch âm đạo, niêm mạc trực tràng, sữa mẹ, dịch ối, dịch não tủy và hoạt dịch trong khớp</string>

    <string name="mun_rop_sinh_duc_la_gi">Mụn rộp sinh dục hay còn gọi là bệnh Herpes sinh dục là một loại bệnh lây truyền qua đường tình dục do siêu vi Herpes simplex virus (viết tắt là HSV) gây ra. Theo thống kê tại Mỹ, có ít nhất 50 triệu người, trong đó có khoảng 1⁄6 người trưởng thành bị nhiễm HSV. Mụn rộp sinh dục ở nữ giới phổ biến hơn là mụn rộp sinh dục ở nam giới.</string>
    <string name="mun_rop_sinh_duc_nguyen_nhan_1">Nguyên nhân mụn rộp sinh dục là do siêu vi HSV gây ra.</string>
    <string name="mun_rop_sinh_duc_nguyen_nhan_2">Siêu vi này có 2 chủng: HSV-1 và HSV-2.</string>
    <string name="mun_rop_sinh_duc_nguyen_nhan_3">Trong đó, nguyên nhân phổ biến nhất của mụn rộp sinh dục là HSV-2. HSV-1 thường gây ra vết loét xuất hiện trên miệng, môi và mắt, tuy nhiên HSV-1 đang ngày càng trở nên phổ biến hơn, đặc biệt là ở phụ nữ trẻ.</string>
    <string name="mun_rop_trieu_chung_1">Bình thường có khoảng 10% người lành mang siêu vi nhưng không có biểu hiện lâm sàng, hoặc nếu có thì cũng rất nhẹ. Người bệnh có thể không nhận thấy các triệu chứng nhẹ hoặc nhầm lẫn với tình trạng khác ở da, vì vậy, hầu hết những người nhiễm mụn rộp đều không biết mình bị bệnh.</string>
    <string name="mun_rop_trieu_chung_2">Trong điều kiện sức khỏe giảm sút, viêm nhiễm, sức đề kháng giảm thì siêu vi sẵn có trong cơ thể trở thành gây bệnh gây nên mụn rộp ở bộ phận sinh dục (mụn rộp sinh dục) hoặc các bộ phận khác của cơ thể.</string>
    <string name="mun_rop_trieu_chung_3">Khi một người bị nhiễm HSV lần đầu tiên, các triệu chứng mụn rộp sinh dục sẽ xuất hiện khoảng 2 đến 10 ngày sau khi siêu vi xâm nhập vào cơ thể.</string>
    <string name="mun_rop_trieu_chung_bung_phat">Các triệu chứng của đợt bùng phát đầu tiên có thể kéo dài từ 2 đến 4 tuần bao gồm:</string>
    <string name="mun_rop_trieu_chung_bung_phat_1">Các triệu chứng giống như cúm: sốt, ớn lạnh, đau cơ, mệt mỏi và buồn nôn</string>
    <string name="mun_rop_trieu_chung_bung_phat_2">Vết loét: xuất hiện dưới dạng mụn nước nhỏ, chứa đầy chất lỏng. Các vết loét thường tập trung lại thành cụm, khu vực xuất hiện vết loét sẽ bị sưng và đau. Người bệnh mụn rộp sinh dục khi quan hệ tình dục sẽ đau rát, giảm khoái cảm, đi tiểu buốt, tiểu nhiều lần trong ngày, nặng hơn có thể đi tiểu ra máu hoặc dịch mủ. Sau đó, vết loét vỡ ra và giải phóng chất lỏng. Sau một khoảng thời gian, các vết loét sẽ khô và lành lại mà không để lại sẹo.</string>
    <string name="mun_rop_trieu_chung_bung_phat_3">Ở nam giới, các thương tổn xảy ra trên quy đầu dương vật, thân dương vật hoặc các phần khác của vùng sinh dục như mặt trong của đùi, trên mông, hay hậu môn. Ở phụ nữ, thương tổn xuất hiện trên hoặc gần xương mu, ở môi nhỏ, âm vật, âm hộ, mông hay hậu môn.</string>
    <string name="mun_rop_trieu_chung_bung_phat_4">Viêm hậu môn và trực tràng do siêu vi HSV là dấu hiệu phổ biến đối với những người bị lây nhiễm do giao hợp hậu môn</string>
    <string name="mun_rop_trieu_chung_tai_phat">Những người bị bộc phát mụn rộp lần đầu có thể bị bùng phát trở lại, đặc biệt là khi bị nhiễm HSV-2. Bệnh có thể tiềm ẩn trong cơ thể người bệnh trong suốt phần đời còn lại, nhưng số lần bộc phát có xu hướng giảm dần theo thời gian. Những lần tái phát lặp lại thường ngắn hơn và ít trầm trọng hơn so với lần đầu.</string>
    <string name="mun_rop_trieu_chung_tai_phat_0.1">Các triệu chứng của Herpes tái phát:</string>
    <string name="mun_rop_trieu_chung_tai_phat_1">Cảm giác nóng rát, ngứa ran gần nơi siêu vi xâm nhập vào cơ thể</string>
    <string name="mun_rop_trieu_chung_tai_phat_2">Đau ở lưng, mông, đùi hoặc đầu gối</string>
    <string name="mun_rop_trieu_chung_tai_phat_3">Vết loét có thể xuất hiện. Các vết loét sẽ lành nhanh hơn trong vòng 3 đến 7 ngày. Ngoài ra, đợt tái phát thường ít đau hơn so với lần đầu.</string>
    <string name="mun_rop_trieu_chung_tai_phat_4">Thường không có sốt hoặc sưng ở vùng sinh dục</string>
    <string name="mun_rop_sinh_duc_duong_lay">Bệnh mụn rộp sinh dục rất dễ lây lan cho người khác, người mắc bệnh là nguồn truyền nhiễm chính. Bệnh có thể lây truyền qua nhiều con đường như:</string>
    <string name="mun_rop_sinh_duc_duong_lay_1">Từ mẹ truyền sang con: phụ nữ mang thai bị nhiễm siêu vi HSV có thể truyền bệnh cho con trong khi mang thai (qua nước ối), trong khi sinh (khi thai nhi đi ngang qua bộ phận sinh dục bị nhiễm bệnh của mẹ) hoặc sau khi sinh (khi trẻ tiếp xúc với vết loét trên cơ thể mẹ bị bệnh). Tuy nhiên, siêu vi HSV không đi qua sữa mẹ.</string>
    <string name="mun_rop_sinh_duc_duong_lay_2">Lây truyền qua đường tình dục: do quan hệ tình dục không an toàn qua đường âm đạo, miệng hoặc hậu môn với người bệnh.</string>
    <string name="mun_rop_sinh_duc_duong_lay_3">Lây truyền qua đường máu: do dùng chung kim tiêm hoặc khi truyền máu (nhận máu từ người bệnh)</string>
    <string name="mun_rop_sinh_duc_duong_lay_4">Tiếp xúc trực tiếp với vết loét, nước bọt và da vùng miệng của người bị nhiễm mụn rộp ở miệng, nước bọt và da vùng sinh dục của người bị nhiễm mụn rộp sinh dục (HSV có thể có mặt trên da ngay cả khi không có vết loét).</string>
    <string name="mun_rop_sinh_duc_duong_lay_5">Lây truyền do dùng chung đồ dùng cá nhân với người bệnh</string>
    <string name="mun_rop_sinh_duc_doi_tuong_1">Người có quan hệ tình dục với nhiều bạn tình</string>
    <string name="mun_rop_sinh_duc_doi_tuong_2">Người có thói quen sinh hoạt không sạch sẽ tạo điều kiện cho các vi khuẩn tồn tại trong cơ thể bùng phát và gây bệnh</string>
    <string name="mun_rop_sinh_duc_doi_tuong_3">Người có sức đề kháng kém hoặc đang trong tình trạng suy giảm hệ thống miễn dịch</string>
    <string name="mun_rop_sinh_duc_doi_tuong_4">Trẻ sơ sinh, thai nhi (lây truyền từ mẹ)</string>
    <string name="mun_rop_sinh_duc_doi_tuong_5">Người được truyền máu</string>
    <string name="mun_rop_sinh_duc_phong_ngua">Nếu mẹ bị nhiễm bệnh mụn rộp sinh dục:</string>
    <string name="mun_rop_sinh_duc_phong_ngua_1">Trong thai kỳ: dùng thuốc chống siêu vi cho đến cuối thai kỳ. Thuốc có thể làm giảm triệu chứng của mụn rộp sinh dục tại thời điểm sinh.</string>
    <string name="mun_rop_sinh_duc_phong_ngua_2">Trong giai đoạn chuyển dạ sinh: bác sĩ thường chỉ định sinh mổ cho những trường hợp mẹ có sang thương mụn rộp ở vùng sinh dục</string>
    <string name="mun_rop_sinh_duc_phong_ngua_3">Sau khi sinh: cần che chắn, không cho bé tiếp xúc với vết loét trên cơ thể mẹ. Nếu mẹ có vết loét trên vú, không cho bé bú từ vú đó</string>
    <string name="mun_rop_sinh_duc_phong_ngua_0.1">Quan hệ tình dục chung thủy với một bạn tình an toàn để phòng tránh nguy cơ mắc bệnh</string>
    <string name="mun_rop_sinh_duc_phong_ngua_0.2">Dùng bao cao su đúng cách mỗi khi quan hệ tình dục. Tuy nhiên, bao cao su không thể che hết được tất cả các vết loét mụn rộp. Ngoài ra, siêu vi HSV có thể hiện diện ở các vùng da bị bị bệnh trước khi vết loét xuất hiện. Do đó, bao cao su có thể sẽ không bảo vệ triệt để khỏi bị mụn rộp sinh dục</string>
    <string name="mun_rop_sinh_duc_phong_ngua_0.3">Nếu có quan hệ với người bị mụn rộp sinh dục, cần:</string>
    <string name="mun_rop_sinh_duc_phong_ngua_0.3_1">Bạn tình uống thuốc chống mụn rộp hàng ngày</string>
    <string name="mun_rop_sinh_duc_phong_ngua_0.3_2">Tránh quan hệ tình dục qua âm đạo, hậu môn hoặc miệng khi bạn tình có các triệu chứng của mụn rộp sinh dục (tức là khi bệnh bộc phát)</string>
    <string name="mun_rop_sinh_duc_phong_ngua_0.3_3">Nếu quan hệ tình dục qua đường miệng, phải dùng tấm lưới bảo vệ miệng.</string>
    <string name="mun_rop_sinh_duc_phong_ngua_0.3_4">Vệ sinh cá nhân trước và sau khi quan hệ tình dục sạch sẽ.</string>
    <string name="mun_rop_sinh_duc_phong_ngua_0.4">Giữ vệ sinh cơ thể sạch sẽ</string>
    <string name="mun_rop_sinh_duc_phong_ngua_0.5">Không dùng kim tiêm hay các vật dụng có chứa máu, dịch nhầy, mủ của người nghi nhiễm bệnh.</string>
    <string name="mun_rop_sinh_duc_phong_ngua_0.6">Không dùng chung vật dụng cá nhân: quần áo, bàn chải đánh răng, khăn mặt, khăn tắm...</string>
    <string name="mun_rop_sinh_duc_phong_ngua_0.6_1">Vệ sinh bồn tắm, bồn cầu và nhiều vật dụng khác trước khi sử dụng</string>

    <string name="benh_lau_la_gi">Bệnh lậu là bệnh lây nhiễm rất phổ biến thông qua con đường tình dục, do một loại vi khuẩn có tên Neisseria gonorrhoeae hay gonococcus gây nên. Loại vi khuẩn này thường xuất hiện trong âm đạo, cổ tử cung, mắt, miệng, hậu môn và đặc biệt là ở đường niệu đạo nam giới. Bệnh lậu xảy ra ở mọi đối tượng và mọi lứa tuổi nhưng hay gặp nhất là nam nữ trong độ tuổi 15 đến 24.</string>
    <string name="benh_lau_nguyen_nhan_1">Nguyên nhân chính gây ra bệnh lậu là song cầu lậu Neisseria. Loại vi khuẩn này tồn tại ở vùng niêm mạc da ẩm thấp, nhạy cảm, dễ bị tổn thương như dương vật, hậu môn, miệng...</string>
    <string name="benh_lau_nguyen_nhan_2">Ngoài ra, vì loại vi khuẩn này có thể sống được vài phút ở môi trường bên ngoài nên nguyên nhân gián tiếp có thể gây nên bệnh lậu là các dụng cụ dùng chung như khăn mặt, bàn chải đánh răng, vết thương hở, truyền từ mẹ sang con...</string>
    <string name="benh_lau_trieu_chung">Bệnh lậu có thể xảy ra ở cả nam lẫn nữ với những triệu chứng khác nhau và không rõ ràng, rất dễ nhầm lẫn với những bệnh viêm nhiễm khác. Tuy nhiên, vẫn có thể chú ý để nhận biết được những triệu chứng của bệnh lậu giai đoạn đầu như sau:</string>
    <string name="benh_lau_trieu_chung_nam">Đối với nam giới mắc bệnh lậu:</string>
    <string name="benh_lau_trieu_chung_nam_1">Cảm giác nóng rát khi tiểu tiện.</string>
    <string name="benh_lau_trieu_chung_nam_2">Xuất hiện dịch vàng, trắng, xanh lá tiết ra ở dương vật</string>
    <string name="benh_lau_trieu_chung_nam_3">Cảm giác đau, sưng tinh hoàn</string>
    <string name="benh_lau_trieu_chung_nu">Đối với nữ giới mắc bệnh lậu</string>
    <string name="benh_lau_trieu_chung_nu_0.1">Hầu hết nữ giới khi mắc bệnh lậu đều không có bất kỳ triệu chứng nào. Nếu có triệu chứng cũng là những triệu chứng nhẹ rất dễ nhầm với những bệnh nhiễm trùng khác như nhiễm trùng âm đạo, bàng quang. Chính vì vậy, chúng ta có thể phát hiện một số triệu chứng của bệnh lậu ở nữ giới khi đã chuyển qua giai đoạn nặng như:</string>
    <string name="benh_lau_trieu_chung_nu_1">Đau hoặc nóng rát khi đi tiểu.</string>
    <string name="benh_lau_trieu_chung_nu_2">Tăng tiết dịch vùng âm đạo</string>
    <string name="benh_lau_trieu_chung_nu_3">Chảy máu âm đạo giữa những chu kỳ kinh nguyệt.</string>
    <string name="benh_lau_trieu_chung_nu_0.2">Ngoài những triệu chứng riêng biệt ở nam và nữ như trên, còn có những triệu chứng xuất hiện ở cả nam và nữ như:</string>
    <string name="benh_lau_trieu_chung_nu_0.2_1">Ngứa hậu môn</string>
    <string name="benh_lau_trieu_chung_nu_0.2_2">Đau nhức</string>
    <string name="benh_lau_trieu_chung_nu_0.2_3">Tiết dịch</string>
    <string name="benh_lau_trieu_chung_nu_0.2_4">Tiết dịch</string>
    <string name="benh_lau_trieu_chung_nu_0.2_5">Đại tiện đau</string>
    <string name="benh_lau_duong_lay_1">Quan hệ tình dục không an toàn: đây là nguyên nhân chủ yếu gây ra bệnh lậu, chiếm đến 90% trong tổng số các nguyên nhân. Những người có đời sống tình dục không an toàn, phức tạp vừa là nạn nhân mắc phải bệnh lậu vừa là nguồn gây bệnh chính của xã hội. Quan hệ tình dục qua đường hậu môn hay qua đường miệng không an toàn sẽ là điều kiện thuận lợi để song cầu khuẩn tấn công và gây bệnh ở người. Mặc dù có sử dụng bao cao su khi quan hệ tình dục, người bị bệnh lậu cũng mang những tiềm ẩn lây bệnh do những trường hợp như: bao cao su rách, không đảm bảo chất lượng, hay lây nhiễm bệnh thông qua quá trình xâm nhập của song cầu khuẩn lậu có ở dịch tiết trong quá trình quan hệ.</string>
    <string name="benh_lau_duong_lay_2">Do dùng chung vật dụng cá nhân với người bệnh: các vi khuẩn lậu có thể tồn tại trong cơ thể người, và đặc biệt nó có thể sống được ở môi trường bên ngoài trong vài phút như khăn mặt, khăn tắm, bàn chải đánh răng...nên chúng ta nếu vô tình sử dụng những đồ vật này cũng sẽ có nguy cơ mắc bệnh lậu.</string>
    <string name="benh_lau_duong_lay_3">Do lây truyền qua đường máu: đây là một trong những con đường lây nhiễm phổ biến của bệnh lậu, cụ thể là do truyền máu, hiến máu, hoặc sử dụng chung bơm tiêm với người mắc bệnh. Ngoài ra, do những người đã mắc bệnh lậu không được điều trị sớm, các song cầu khuẩn lậu phát triển mọi nơi trong cơ thể, kể cả dịch nhầy và máu ở những vết thương hở của bệnh nhân đã mắc bệnh. Nếu chúng ta tiếp xúc với những vết thương này cũng sẽ dễ dàng mắc bệnh. Vì vậy, những người có đời sống tình dục lành mạnh, an toàn, không quan hệ tình dục với người mắc bệnh lậu nhưng có tiếp xúc với người bệnh vẫn có nguy cơ mắc bệnh.</string>
    <string name="benh_lau_duong_lay_4">Do lây từ mẹ sang con: đây là con đường lây truyền bệnh lậu có nhiều biến chứng nhất. Người phụ nữ mắc bệnh lậu khi sinh con có thể lây cho con mình trong quá trình sinh đẻ. Vì vậy thai nhi sẽ có những nguy cơ nguy hiểm về sự phát triển thể chất và trí tuệ.</string>
    <string name="benh_lau_doi_tuong">Bệnh lậu thường xuất hiện phổ biến ở nam giới hơn nữ giới, đặc biệt là những người thường xuyên quan hệ tình dục.</string>
    <string name="benh_lau_doi_tuong_0.1">Những yếu tố nguy cơ làm tăng khả năng mắc phải bệnh lậu là:</string>
    <string name="benh_lau_doi_tuong_1">Quan hệ tình dục không an toàn</string>
    <string name="benh_lau_doi_tuong_2">Quan hệ tình dục với nhiều người</string>
    <string name="benh_lau_doi_tuong_3">Mắc các bệnh lây truyền tình dục khác.</string>
    <string name="benh_lau_phong_ngua">Vì bệnh lậu là một trong những căn bệnh xã hội lây nhiễm phổ biến, khó chữa trị nhất hiện nay và rất dễ tái phát nên chúng ta cần phải hiểu biết về các phương pháp phòng tránh bệnh lậu:</string>
    <string name="benh_lau_phong_ngua_1">Quan hệ tình dục an toàn</string>
    <string name="benh_lau_phong_ngua_2">Duy trì mối quan hệ vợ chồng lâu dài từ hai phía với đối tượng đã được xét nghiệm là âm tính với vi khuẩn lậu.</string>
    <string name="benh_lau_phong_ngua_3">Sử dụng bao cao su và tấm bảo vệ miệng đúng cách khi quan hệ tình dục</string>

    <string name="sui_mao_ga_la_gi">Sùi mào gà (Genital warts) hay mồng gà còn gọi là bệnh mụn cóc sinh dục, là một trong những bệnh lây truyền qua đường tình dục phổ biến nhất, gần như tất cả những người hoạt động tình dục sẽ dẫn tới bị nhiễm ít nhất một loại papillomavirus ở người (HPV), loại virus gây ra sùi mào gà ở bộ phận sinh dục. Sùi mào gà ảnh hưởng đến các mô của vùng sinh dục với hình dạng như vết sưng nhỏ, màu da thịt hoặc có hình dạng giống như súp lơ. Trong nhiều trường hợp, mụn cóc quá nhỏ nên không thể nhìn thấy.</string>
    <string name="sui_mao_ga_nguyen_nhan">Virus papilloma ở người (HPV) là nguyên nhân gây ra sùi mào gà. Có hơn 40 chủng HPV khác nhau ảnh hưởng đến vùng sinh dục, HPV sinh dục lây lan qua quan hệ tình dục. Trong hầu hết các trường hợp, hệ thống miễn dịch của bạn giết chết HPV sinh dục và không bao giờ phát triển các dấu hiệu hoặc triệu chứng của nhiễm trùng.</string>
    <string name="sui_mao_ga_trieu_chung">Ở phụ nữ, mụn cóc sinh dục có thể phát triển trên âm hộ, thành âm đạo, khu vực giữa bộ phận sinh dục ngoài và hậu môn, ống hậu môn và cổ tử cung. Ở nam giới, chúng có thể ở đầu hoặc trục của dương vật, bìu hoặc hậu môn. Mụn cóc sinh dục cũng có thể phát triển trong miệng hoặc cổ họng của người đã có quan hệ tình dục bằng miệng với người bị nhiễm bệnh.</string>
    <string name="sui_mao_ga_trieu_chung_0.1">Các dấu hiệu và triệu chứng của mụn cóc sinh dục bao gồm:</string>
    <string name="sui_mao_ga_trieu_chung_1">Những vết sưng nhỏ, màu thịt hoặc xám ở vùng sinh dục</string>
    <string name="sui_mao_ga_trieu_chung_2">Mụn cóc gần nhau có hình dạng giống như súp lơ</string>
    <string name="sui_mao_ga_trieu_chung_3">Ngứa hoặc khó chịu ở vùng sinh dục</string>
    <string name="sui_mao_ga_trieu_chung_4">Chảy máu khi giao hợp</string>
    <string name="sui_mao_ga_trieu_chung_5">Mụn cóc sinh dục có thể nhỏ và phẳng đến mức không thể nhìn thấy bằng mắt thường. Tuy nhiên, đôi khi, mụn cóc sinh dục có thể nhân lên thành cụm lớn.</string>
    <string name="sui_mao_ga_duong_lay">Trung tâm kiểm soát và phòng ngừa dịch bệnh (CDC) ước tính rằng gần như tất cả những người hoạt động tình dục sẽ bị nhiễm ít nhất một loại virus tại một số thời điểm trong cuộc đời của họ. Các yếu tố có thể làm tăng nguy cơ bị nhiễm bệnh bao gồm:</string>
    <string name="sui_mao_ga_duong_lay_1">Quan hệ tình dục không an toàn với nhiều bạn tình</string>
    <string name="sui_mao_ga_duong_lay_2">Bị các bệnh khác có lây truyền qua đường tình dục</string>
    <string name="sui_mao_ga_duong_lay_3">Quan hệ tình dục với bạn tình có mắc bệnh tình dục mà không biết</string>
    <string name="sui_mao_ga_duong_lay_4">Quan hệ tình dục khi ở tuổi vị thành niên</string>
    <string name="sui_mao_ga_doi_tuong_1">Phụ nữ có nguy cơ mắc sùi mào gà cao hơn so với nam giới (đặc biệt là đối tượng gái mại dâm).</string>
    <string name="sui_mao_ga_doi_tuong_2">Trẻ sơ sinh.</string>
    <string name="sui_mao_ga_doi_tuong_3">Nam giới có nhiều bạn tình.</string>
    <string name="sui_mao_ga_doi_tuong_4">Nhân viên y tế</string>
    <string name="sui_mao_ga_phong_ngua_1">Sử dụng bao cao su mỗi khi quan hệ tình dục có thể làm giảm đáng kể nguy cơ mắc bệnh mụn cóc sinh dục. Mặc dù sử dụng bao cao su có thể làm giảm nguy cơ của, nhưng nó không hiệu quả 100 phần trăm và vẫn có nguy cơ bị mụn cóc sinh dục.</string>
    <string name="sui_mao_ga_phong_ngua_2">Tiêm phòng. Một loại vắc-xin được gọi là Gardasil bảo vệ chống lại bốn chủng vi-rút gây ung thư và được sử dụng để ngăn ngừa mụn cóc sinh dục. Vào năm 2014, Cơ quan Quản lý Thực phẩm và Dược phẩm Hoa Kỳ đã phê chuẩn một loại vắc-xin có tên là Gardasil 9, giúp bảo vệ chống lại chín chủng vi-rút. Một loại vắc-xin khác, được gọi là Cervarix có tác dụng bảo vệ chống ung thư cổ tử cung nhưng không phải mụn cóc sinh dục. Ủy ban Tư vấn Quốc gia về Thực hành tiêm chủng khuyến cáo nên tiêm vắc-xin HPV định kỳ cho trẻ em gái và trẻ em trai từ 11 đến 12. Tuy nhiên, nam giới có thể vẫn được tiêm vắc-xin HPV cho đến 26 tuổi nếu muốn.</string>
    <string name="sui_mao_ga_phong_ngua_3">Những vắc-xin này có hiệu quả nhất nếu được tiêm cho trẻ trước khi có hoạt động tình dục. Nghiên cứu đã chỉ ra rằng những người dưới 21 và 21 đến 30 tuổi được tiêm vắc-xin HPV có thể giảm tới 50% nguy cơ bị mụn cóc ở bộ phận sinh dục.Tác dụng phụ của vắc-xin thường nhẹ và bao gồm đau nhức ở chỗ tiêm (cánh tay trên), đau đầu, sốt nhẹ hoặc các triệu chứng giống cúm. Đôi khi chóng mặt hoặc ngất xỉu xảy ra sau khi tiêm, đặc biệt là ở thanh thiếu niên.</string>
    <string name="sui_mao_ga_phong_ngua_4">Quan hệ tình dục an toàn, chung thủy 1 vợ 1 chồng, nếu nghi ngờ cần sử dụng bao cao su cho mỗi lần quan hệ.</string>
    <string name="sui_mao_ga_phong_ngua_5">Đi khám sớm nếu cơ quan sinh dục có biểu hiện lạ, có nốt thịt mọc lên gây vướng víu.</string>
    <string name="sui_mao_ga_phong_ngua_6">Rèn luyện thể dục thể thao tăng sức đề kháng cơ thể.</string>
    <string name="sui_mao_ga_phong_ngua_7">Không nên tiếp xúc da với người đang bị sùi mào gà.</string>
    <string name="sui_mao_ga_phong_ngua_8">Không sử dụng chung đồ cá nhân: khăn tắm, đồ lót…</string>

    <string name="tinh_trung_yeu_la_gi">Tinh trùng được sản xuất từ các ống sinh tinh, nằm trong tinh hoàn. Sự sản xuất tinh trùng kéo dài gần như trong suốt cuộc đời của một người đàn ông. Ở ngoài cơ thể người, tinh trùng chỉ tồn tại được trong vòng 30 đến 60 phút. Sau khi được phóng thích vào âm đạo của người phụ nữ, vì môi trường axit ở đây nên chỉ số ít tinh trùng khỏe mạnh mới sống sót được để di chuyển vào buồng tử cung và tiến hành thụ tinh với noãn.</string>
    <string name="tinh_trung_yeu_nguyen_nhan">Nguyên nhân tinh trùng yếu rất đa dạng, liên quan mật thiết với thói quen sinh hoạt, chế độ dinh dưỡng và nhiều tình trạng bệnh lý khác nhau. Một số vấn đề có thể kể đến như:</string>
    <string name="tinh_trung_yeu_nguyen_nhan_1">Thói quen sinh hoạt không lành mạnh ảnh hưởng đến chất lượng và số lượng tinh trùng như: thói quen tắm nước quá nóng, mặc quần quá chật, đặt laptop lên đùi liên tục khi làm việc làm tinh hoàn nóng lên… Nghiên cứu cho thấy nếu bìu nóng ở 43 độ trong 30 phút sẽ làm giảm tới 80% số lượng tinh trùng trong tinh dịch.</string>
    <string name="tinh_trung_yeu_nguyen_nhan_2">Thường xuyên thức khuya, uống rượu, hút thuốc và sử dụng các chất gây nghiện cũng làm suy giảm chức năng sinh tinh của tinh hoàn.</string>
    <string name="tinh_trung_yeu_nguyen_nhan_3">Chế độ ăn uống không đầy đủ chất dinh dưỡng cũng ảnh hưởng không tốt đến chất lượng tinh trùng.</string>
    <string name="tinh_trung_yeu_nguyen_nhan_4">Các bệnh lý của cơ quan sinh sản nam giới như: giãn tĩnh mạch thừng tinh, tinh hoàn lạc chỗ, ống vận chuyển tinh trùng bị lỗi do phẫu thuật, nhiễm trùng hoặc chấn thương. Các bệnh viêm nhiễm do vi khuẩn hoặc virus làm teo hoặc hoại tử tinh hoàn khiến tinh trùng yếu.</string>
    <string name="tinh_trung_yeu_nguyen_nhan_5">Các bệnh lý toàn thân như đau dạ dày, tăng huyết áp, đái tháo đường…  đòi hỏi điều trị thuốc kháng sinh hoặc thuốc chống trầm cảm cũng có thể dẫn tới bệnh tinh trùng yếu.</string>
    <string name="tinh_trung_yeu_nguyen_nhan_6">Mất cân bằng nội tiết, giảm hóc môn nam giới.</string>
    <string name="tinh_trung_yeu_nguyen_nhan_7">Một số rối loạn di truyền.</string>
    <string name="tinh_trung_yeu_nguyen_nhan_0.1">Tuy nhiên một số bệnh nhân bị suy giảm chất lượng tinh trùng vẫn không tìm ra được nguyên nhân.</string>
    <string name="tinh_trung_yeu_trieu_chung">Đa số mọi người đều cho rằng nếu cơ thể khỏe mạnh, các hoạt động quan hệ tình dục vẫn diễn ra bình thường có nghĩa là tinh trùng vẫn đang tốt. Tuy nhiên tinh trùng yếu lại có những biểu hiện riêng biệt mà đôi khi người đàn ông không lưu tâm như:</string>
    <string name="tinh_trung_yeu_trieu_chung_1">Tinh dịch loãng và ít hoặc vón cục là một trong những biểu hiện đầu tiên. Tinh dịch là chất lỏng được phóng ra mỗi khi người đàn ông xuất tinh. Đây là hỗn hợp bao gồm tinh trùng, dịch từ tuyến tiền liệt, ống dẫn tinh và túi tinh. Kiểm tra trạng thái của tinh dịch là biện pháp đơn giản nhất, gợi ý chất lượng tinh trùng là tốt hay xấu. Tinh dịch của một người khỏe mạnh khoảng 2-5ml mỗi lần xuất tinh, chứa khoảng 60-80 triệu tinh trùng/ml tinh dịch, có độ sệt vừa phải, không loãng và không vón cục. Vì vậy tinh dịch loãng, không dính, nhìn như nước vo gạo hoặc vón cục tạo những hạt trắng nhỏ là biểu hiện của số lượng tinh trùng ít và chất lượng tinh trùng suy giảm.</string>
    <string name="tinh_trung_yeu_trieu_chung_2">Tinh dịch không hóa lỏng cũng là một đặc điểm bất thường. Bình thường, sau khi xuất tinh từ 15-30 phút, tinh dịch sẽ chuyển từ trạng thái sệt, dính sang lỏng. Tình trạng tinh dịch bị đông đặc cũng sẽ cản trở tinh trùng đến gặp trứng.</string>
    <string name="tinh_trung_yeu_trieu_chung_mau_sac">Màu sắc bất thường của tinh dịch cũng là dấu hiệu cảnh bảo chất lượng của tinh trùng.</string>
    <string name="tinh_trung_yeu_trieu_chung_mau_sac_1">Tinh dịch màu vàng xanh hoặc màu xanh: Đây là dấu hiệu cảnh báo người bệnh đang mắc các bệnh viêm nhiễm như viêm niệu đạo, viêm mào tinh, viêm tuyến tiền liệt… Đôi khi tinh dịch cũng có thể ngả sang màu vàng ở những người không xuất tinh trong một thời gian dài, nhưng sẽ sớm quay trở về màu trắng đục bình thường nếu được xuất tinh thường xuyên.</string>
    <string name="tinh_trung_yeu_trieu_chung_mau_sac_2">Tinh dịch có màu nâu:  thường là do tinh dịch có lẫn máu. Hiện tượng này thường đi kèm với các triệu chứng khác như đau bụng, đau tức dương vật… có thể là dấu hiệu ban đầu của các bệnh liên quan đến đường tiết niệu hoặc cơ quan sinh dục.</string>
    <string name="tinh_trung_yeu_doi_tuong">Nguy cơ của bệnh tinh trùng yếu đến từ những vấn đề quen thuộc trong cách sinh hoạt hằng ngày mà nhiều nam giới không để ý đến. Một số yếu tố làm tăng nguy cơ gây giảm chất lượng tinh trùng phải kể đến như:</string>
    <string name="tinh_trung_yeu_doi_tuong_1">Hút thuốc lá và uống rượu: nhiều nghiên cứu đã đưa ra các kết luận rõ ràng về tác hại của hai chất này lên việc sản xuất tinh trùng. Chứa nhiều chất có hại như nicotin, chất chứa vòng thơm benzen làm giảm tính di động của tinh trùng, rượu và thuốc lá còn gây hại cho gen, tăng tinh trùng bị đột biến.</string>
    <string name="tinh_trung_yeu_doi_tuong_2">Mặc quần quá chật làm tăng nhiệt độ ở vùng kín, làm tinh hoàn nóng lên, ảnh hưởng trực tiếp tới chất lượng và số lượng tinh trùng ở nam giới. Tình trạng tương tự cũng diễn ra ở những người phải ngồi nhiều, thường xuyên đặt laptop lên đùi, thói quen tắm nước quá nóng và những người làm trong môi trường nóng như thợ hàn, thợ rèn, đầu bếp, …</string>
    <string name="tinh_trung_yeu_doi_tuong_3">Dùng điện thoại di động: nhiều chuyên gia cho rằng nhiệt và bức xạ tỏa ra từ điện thoại di động có thể làm giảm khả năng vận động của tinh trùng. Ngoài ra, thói quen cho điện thoại di động vào túi quần hay đeo ở thắt lưng thường xuyên cũng sẽ bị giảm chất lượng tinh trùng vì làm nóng tinh hoàn.</string>
    <string name="tinh_trung_yeu_doi_tuong_4">Trọng lượng của cơ thể quá béo khi BMI khoảng từ 24-35 hoặc quá gầy khi BMI nhỏ hơn 18,5 cũng giảm lượng tinh trùng.</string>
    <string name="tinh_trung_yeu_doi_tuong_5">Tập thể dục quá nhiều làm giảm hóc môn testosterone và số lượng tinh trùng. Ngoài ra, đạp xe đạp quá thường xuyên cũng có thể tổn thương tinh hoàn và tầng sinh môn.</string>
    <string name="tinh_trung_yeu_doi_tuong_6">Tiếp xúc với hóa chất độc hại như kim loại nặng, các chất diệt côn trùng, chất bảo quản cũng làm giảm số lượng tinh trùng.</string>
    <string name="tinh_trung_yeu_doi_tuong_7">Ăn thực phẩm chế biến thường xuyên có thể làm giảm số lượng tinh trùng tới 30%.</string>
    <string name="tinh_trung_yeu_phong_ngua_1">Ăn uống đầy đủ, ăn nhiều rau xanh và hoa quả. Hạn chế thực phẩm chế biến sẵn. Đặc biệt ăn nhiều cá giúp tăng số lượng tinh trùng.</string>
    <string name="tinh_trung_yeu_phong_ngua_2">Hạn chế sử dụng thức uống có cồn, không hút thuốc lá và sử dụng các chất kích thích.</string>
    <string name="tinh_trung_yeu_phong_ngua_3">Tránh tắm nước quá nóng. Nhiệt độ nước thích hợp để tắm vào khoảng 34 độ.</string>
    <string name="tinh_trung_yeu_phong_ngua_4">Không mang áo quần quá chật.</string>
    <string name="tinh_trung_yeu_phong_ngua_5">Không đặt laptop trên đùi để làm việc.</string>
    <string name="tinh_trung_yeu_phong_ngua_6">Không bỏ điện thoại ở túi quần.</string>
    <string name="tinh_trung_yeu_phong_ngua_7">Tránh hoạt động thể chất quá mạnh, hoặc các hoạt động có nguy cơ tổn thương tinh hoàn.</string>

    <string name="roi_loan_xuat_tinh_la_gi">Rối loạn xuất tinh là rối loạn bệnh lý về sức khỏe tình dục gặp phổ biến ở nam giới với 2 bệnh cảnh chủ yếu gồm xuất tinh sớm và xuất tinh muộn. Ngoài ra, còn có một số dạng khác như không xuất tinh, xuất tinh ngược dòng, di tinh,… Có rất nhiều nguyên nhân dẫn tới rối loạn xuất tinh như một số bệnh mãn tính (đái tháo đường, bệnh tim mạch) hay do công việc quá căng thẳng, các bệnh về tâm lý… dẫn tới mắc rối loạn xuất tinh và ảnh hưởng nghiêm trọng tới đời sống tình dục, chất lượng cuộc sống của nam giới và hạnh phúc gia đình. Về định nghĩa của hai nhóm bệnh này như sau:</string>
    <string name="xuat_tinh_som">Xuất tinh sớm: được định nghĩa là khi người đàn ông chỉ cần một kích thích tình dục rất nhỏ ở các thời điểm của quan hệ tình dục như trước, trong hoặc sau người đàn ông đưa dương vật của mình vào trong âm đạo của người phụ nữ trong khoảng thời gian rất ngắn mà cả hai người không đạt được cực khoái, do đó người đàn ông thường xuyên cảm thấy áp lực nặng nề về mặt tâm lý.</string>
    <string name="xuat_tinh_muon">Xuất tinh muộn: được định nghĩa là khi người đàn ông và người phụ nữ vẫn giao hợp bình thường với sự ham muốn và khoái cảm cực độ, tuy nhiên, người đàn ông gặp phải tình trạng không xuất tinh hoặc gặp khó khăn để phóng tinh ra ngoài, thậm chí cả tiếng đồng hồ mới xuất được.</string>
    <string name="roi_loan_xuat_tinh_nguyen_nhan_xuat_tinh_som">Nguyên nhân xuất tinh sớm</string>
    <string name="roi_loan_xuat_tinh_nguyen_nhan_xuat_tinh_som_1">Hiện nay các nhà khoa học vẫn chưa tìm được nguyên nhân chính xác của xuất tinh sớm một cách rõ ràng, tuy nhiên, có thể có một số nguyên nhân về tâm lý như người đàn ông có suy nghĩ lo sợ về hiện tượng xuất tinh sớm, quá nhạy cảm khi có kích thích tình dục dù chỉ rất nhỏ… ngoài ra có thể nguyên nhân xuất phát từ thực thể như các chất dẫn truyền thần kinh trung ương của nam giới hoạt động mạnh hay dương vật nhạy cảm với các kích thích.</string>
    <string name="roi_loan_xuat_tinh_nguyen_nhan_xuat_tinh_muon">Nguyên nhân xuất tinh muộn</string>
    <string name="roi_loan_xuat_tinh_nguyen_nhan_xuat_tinh_muon_1">Tương tự như xuất tinh sớm, nguyên nhân gồm 2 vấn đề ở thực thể và tâm lý của người đàn ông. Về thực thể có thể do người đàn ông chịu hậu quả của một số các loại thuốc hoặc phương pháp điều trị bệnh nội khoa, thậm chí là phẫu thuật dẫn tới tác động lên trung tâm điều kiện phản xạ xuất tinh tại não bộ hay bị tác động đến thần kinh chi phối cảm giác của túi tinh, tuyến tiền liệt, cổ bàng quang, thần kinh vận động của dương vật. Về tâm lý do người đàn ông chưa mong muốn có con nên sợ xuất tinh, hôn nhân bị trục trặc dẫn tới căng thẳng với đối tác, …</string>
    <string name="roi_loan_xuat_tinh_trieu_chung_xuat_tinh_som">Triệu chứng xuất tinh sớm</string>
    <string name="roi_loan_xuat_tinh_trieu_chung_xuat_tinh_som_0.1">Khi người đàn ông có các triệu chứng sau, sẽ được chẩn đoán là xuất tinh sớm:</string>
    <string name="roi_loan_xuat_tinh_trieu_chung_xuat_tinh_som_1">Quan hệ tình dục chưa đến 2 phút đã xuất tinh mà không đạt được cảm giác khoái cảm tình dục.</string>
    <string name="roi_loan_xuat_tinh_trieu_chung_xuat_tinh_som_2">Người đàn ông không có khả năng kiểm soát thời điểm xuất tinh.</string>
    <string name="roi_loan_xuat_tinh_trieu_chung_xuat_tinh_som_3">Trong đời sống tình dục, người đàn ông thường xuyên mang tâm lý áp lực nặng nề.</string>
    <string name="roi_loan_xuat_tinh_trieu_chung_xuat_tinh_muon">Triệu chứng xuất tinh muộn</string>
    <string name="roi_loan_xuat_tinh_trieu_chung_xuat_tinh_muon_1">Tại phần nguyên nhân ở phía trên đã đề cập đến các nguyên nhân về bệnh nội khoa và ngoại khoa dẫn tới xuất tinh muộn, ngoài các bệnh này, khi khám bệnh, bác sĩ sẽ chẩn đoán xuất tinh muộn khi người đàn ông vẫn đạt được các cảm xúc thăng hoa khi quan hệ nhưng không có cảm giác phóng tinh ra ngoài hay phải mất rất nhiều thời gian thì mới có thể phóng tinh dịch ra ngoài.</string>
    <string name="roi_loan_xuat_tinh_duong_lay">Cả hai nhóm bệnh trên của rối loạn xuất tinh không lây nhiễm từ người mắc bệnh sang người khỏe mạnh.</string>
    <string name="roi_loan_xuat_tinh_doi_tuong_1">Xuất tinh sớm: thường gặp ở nam giới trong độ tuổi hoạt động tình dục mạnh nhất, đặc biệt là giới trẻ.</string>
    <string name="roi_loan_xuat_tinh_doi_tuong_2">Xuất tinh muộn: gặp ở nam giới ở tất cả các độ tuổi hoạt động tình dục.</string>
    <string name="roi_loan_xuat_tinh_phong_ngua_1">Tuân thủ chế độ điều trị tất cả các bệnh theo sự hướng dẫn của bác sĩ</string>
    <string name="roi_loan_xuat_tinh_phong_ngua_2">Hạn chế uống rượu bia</string>
    <string name="roi_loan_xuat_tinh_phong_ngua_3">Bỏ thuốc lá</string>
    <string name="roi_loan_xuat_tinh_phong_ngua_4">Chủ động đối phó với bất kỳ tình trạng cảm xúc hay vấn đề về tâm lý như căng thẳng, trầm cảm và lo âu. Nếu có các triệu chứng này, cần được phát hiện sớm và điều trị kịp thời.</string>
    <string name="roi_loan_xuat_tinh_phong_ngua_5">Tăng cường giao tiếp với đối phương.</string>

    <string name="viem_duong_tiet_nieu_la_gi">Viêm đường tiết niệu (Urinary tract infection) là tình trạng nhiễm trùng ở bất kỳ vị trí nào của đường hệ tiết niệu như thận, niệu quản, bàng quang và niệu đạo. Hầu hết các nhiễm trùng đường tiết niệu xảy ra ở cơ quan tiết niệu dưới gồm bàng quang và niệu đạo. Viêm đường tiết niệu ở nữ giới xảy ra phổ biến hơn so với viêm đường tiết niệu nam giới do cấu trúc giải phẫu đường niệu đạo của nữ ngắn hơn nam giới, do đó, dễ bị nhiễm trùng hơn. Nhiễm trùng chỉ khu trú ở bàng quang gây ra cảm giác đau đớn và khó chịu, tuy nhiên, sẽ nghiêm trọng hơn nếu nhiễm trùng lan lên thận.</string>
    <string name="viem_duong_tiet_nieu_nguyen_nhan">Viêm đường tiết niệu xảy ra khi vi khuẩn xâm nhập vào đường tiết niệu thông qua niệu đạo và phát triển lan tới bàng quang. Đường tiết niệu có cấu trúc giải phẫu để ngăn chặn vi khuẩn xâm nhập, tuy nhiên, đôi khi hàng phòng thủ này thất bại, khi đó, vi khuẩn sẽ sinh sôi và phát triển gây tình trạng nhiễm trùng đường tiết niệu. Nguyên nhân gây viêm đường tiết niệu có thể là:</string>
    <string name="viem_duong_tiet_nieu_nguyen_nhan_1">Nhiễm trùng bàng quang (hay còn gọi viêm bàng quang): nguyên nhân thường gặp là do vi khuẩn  Escherichia coli (E. coli)</string>
    <string name="viem_duong_tiet_nieu_nguyen_nhan_2">Quan hệ tình dục có thể dẫn đến viêm bàng quang, tuy nhiên  bạn không cần phải không quan hệ tình dục để phòng ngừa viêm đường tiết niệu. Tất cả phụ nữ đều có nguy cơ bị viêm bàng quang vì giải phẫu đường hệ niệu của nữ giới từ niệu đạo đến hậu môn và lỗ niệu đạo đến bàng quang có chiều dài ngắn hơn với nam giới.</string>
    <string name="viem_duong_tiet_nieu_nguyen_nhan_3">Nhiễm trùng niệu đạo (viêm niệu đạo): Loại này có thể xảy ra khi vi khuẩn GI lây lan từ hậu môn đến niệu đạo. Ngoài ra, do niệu đạo nữ gần với âm đạo, các bệnh lây truyền qua đường tình dục như herpes, lậu, chlamydia và mycoplasma cũng có thể gây viêm đường niệu đạo.</string>
    <string name="viem_duong_tiet_nieu_trieu_chung_1">Thường xuyên kích thích đi tiểu</string>
    <string name="viem_duong_tiet_nieu_trieu_chung_2">Cảm giác đau buốt và nóng rát khi đi tiểu</string>
    <string name="viem_duong_tiet_nieu_trieu_chung_3">Đi nhiều nhưng lượng nước tiểu ít</string>
    <string name="viem_duong_tiet_nieu_trieu_chung_4">Nước tiểu có nhiều bọt</string>
    <string name="viem_duong_tiet_nieu_trieu_chung_5">Nước tiểu màu hồng, màu đỏ hoặc màu cola - đây là dấu hiệu có máu trong nước tiểu</string>
    <string name="viem_duong_tiet_nieu_trieu_chung_6">Nước tiểu có mùi nặng</string>
    <string name="viem_duong_tiet_nieu_trieu_chung_7">Ở phụ nữ có đau vùng chậu - đặc biệt là ở trung tâm của xương chậu và xung quanh khu vực xương mu.</string>
    <string name="viem_duong_tiet_nieu_bien_chung_1">Tổn thương thận vĩnh viễn do nhiễm trùng thận cấp tính hoặc mãn tính (viêm bể thận) do nhiễm trùng tiểu không được điều trị.</string>
    <string name="viem_duong_tiet_nieu_bien_chung_2">Tăng nguy cơ sinh con nhẹ cân hoặc sinh non.</string>
    <string name="viem_duong_tiet_nieu_bien_chung_3">Hẹp niệu đạo ở nam giới do viêm niệu đạo tái phát do lậu cầu.</string>
    <string name="viem_duong_tiet_nieu_bien_chung_4">Nhiễm trùng huyết, một biến chứng có khả năng đe dọa tính mạng người bệnh, đặc biệt là nếu nhiễm trùng máu xuất phát từ thận.</string>
    <string name="viem_duong_tiet_nieu_duong_lay">Quan hệ tình dục không an toàn với người mắc viêm đường tiết niệu. Do đường tiết niệu của người bệnh đã bị viêm nhiễm do đó khi quan hệ tình dục càng làm cho tổn thương/viêm thêm nghiêm trọng dẫn tới nguy cơ gây đau rát, chảy máu, lây lan viêm nhiễm sang các bộ phận khác của cơ quan sinh dục và lây nhiễm sang cho bạn tình.</string>
    <string name="viem_duong_tiet_nieu_doi_tuong_1">Nữ giới: người phụ nữ có đường niệu đạo ngắn hơn đàn ông, do đó dẫn tới rút ngắn khoảng cách mà vi khuẩn phải di chuyển để đến bàng quang.</string>
    <string name="viem_duong_tiet_nieu_doi_tuong_2">Hoạt động tình dục: Phụ nữ hoạt động tình dục có xu hướng nhiễm trùng tiểu nhiều hơn phụ nữ không hoạt động tình dục. Nguy cơ mắc cao hơn khi có quan hệ với nhiều người và nhiều đối tượng mới.</string>
    <string name="viem_duong_tiet_nieu_doi_tuong_3">Một số biện pháp tránh thai: Phụ nữ sử dụng màng ngăn âm đạo và dung dịch diệt tinh trùng làm tăng nguy cơ mắc viêm đường tiết niệu.</string>
    <string name="viem_duong_tiet_nieu_doi_tuong_4">Mãn kinh: khi mãn kinh thì nội tiết tố estrogen của người phụ nữ giảm dẫn tới niêm mạc tiết niệu - sinh dục teo, khô, mất độ mềm mại, chất nhờn của âm đạo cũng không được tiết nhiều như thời gian trước, do đó dẫn tới khả năng chống lại vi khuẩn cũng giảm, nên phụ nữ mãn kinh rất hay mắc viêm đường tiết niệu.</string>
    <string name="viem_duong_tiet_nieu_doi_tuong_5">Bất thường đường tiết niệu: Đối với một số trường hợp có dị tật đường tiết niệu, đặc biệt ở trẻ nhỏ, dẫn tới hạn chế hoặc nước tiểu không đi ra khỏi cơ thể bình thường hoặc thay đổi dòng chảy nước tiểu và nước tiểu chảy ngược vào niệu đạo, khi đó rất dễ dẫn tới viêm đường tiết niệu ở trẻ.</string>
    <string name="viem_duong_tiet_nieu_doi_tuong_6">Tắc nghẽn trong đường tiết niệu: gặp trong trường hợp người bệnh có sỏi thận hoặc tuyến tiền liệt bị phì đại.</string>
    <string name="viem_duong_tiet_nieu_doi_tuong_7">Bệnh làm ức chế hệ thống miễn dịch: như bệnh tiểu đường và các bệnh khác làm suy giảm hệ thống miễn dịch để bảo vệ cơ thể chống lại vi khuẩn, từ đó làm tăng nguy cơ nhiễm trùng tiểu.</string>
    <string name="viem_duong_tiet_nieu_doi_tuong_8">Đặt ống sonde tiểu: Ở một số người bệnh nhập viện do không kiểm soát đường khả năng đi tiểu như hôn mê hay các bệnh về thần kinh trung ương, người bệnh sẽ được đặt sonde tiểu để kiểm soát lượng nước tiểu, tuy nhiên thủ thuật này làm xây xước đường tiết niệu và tạo điều kiện cho vi khuẩn xâm nhập theo đường ống sonde tiểu, dẫn tới tăng nguy cơ viêm đường tiết niệu.</string>
    <string name="viem_duong_tiet_nieu_phong_ngua_1">Uống nhiều chất lỏng, đặc biệt là nước. Uống nước giúp làm loãng nước tiểu và tăng số lần đi tiểu, từ đó sẽ đẩy luôn cả vi khuẩn ở đường tiết niệu ra ngoài trước khi vi khuẩn gây ra nhiễm trùng.</string>
    <string name="viem_duong_tiet_nieu_phong_ngua_2">Trước khi quan hệ tình dục uống nhiều nước và sau khi quan hệ nên đi tiểu để làm trống bàng quang và đẩy vi khuẩn ra khỏi đường tiết niệu.</string>
    <string name="viem_duong_tiet_nieu_phong_ngua_3">Tránh các sản phẩm phụ khoa gây kích thích.</string>
    <string name="viem_duong_tiet_nieu_phong_ngua_4">Khi vệ sinh bộ phận sinh dục và hậu môn thì lau hay vệ sinh từ trước ra sau, khi làm như vậy khi đi tiểu tiện và sau khi đi đại tiện giúp ngăn vi khuẩn ở vùng hậu môn lây lan sang âm đạo và niệu đạo.</string>
    <string name="viem_duong_tiet_nieu_phong_ngua_5">Thay đổi biện pháp tránh thai. Không nên sử dụng màng âm đạo hoặc không bôi trơn khi quan hệ, bao cao su có chất diệt tinh trùng, tất cả các yếu tố  này đều làm gia tăng nguy cơ mắc viêm đường tiết niệu.</string>

    <string name="hep_bao_quy_dau_la_gi">Hẹp bao quy đầu là gì? Hẹp bao quy đầu (phimosis) chỉ tình trạng thắt hẹp đoạn cuối bao da quy đầu, không thể kéo tuột hoàn toàn khỏi quy đầu được. Giữa bao quy đầu và quy đầu có một lớp dịch ẩm với tác dụng bôi trơn giúp bao quy đầu dễ dàng tuột lên tự nhiên. Trong lớp dịch này có các tế bào biểu mô của bao quy đầu tróc ra và tích tụ hình thành những mảng trắng được gọi là bựa sinh dục. Bựa sinh dục dễ dàng được rửa sạch khi tuột bao quy đầu xuống. Nếu những mảng trắng này không được vệ sinh làm sạch có thể gây viêm nhiễm cơ quan sinh dục của bé.</string>
    <string name="hep_bao_quy_dau_nguyen_nhan">Hẹp bao quy đầu có phải là bệnh bẩm sinh? Dựa theo nguyên nhân, hẹp bao quy đầu được chia làm 2 dạng: sinh lý và bệnh lý</string>
    <string name="hep_bao_quy_dau_nguyen_nhan_1">Hẹp bao quy đầu sinh lý: chiếm hầu hết các trường hợp, là hiện tượng bình thường ở trẻ sơ sinh nam. Vừa mới sinh ra, trẻ không có khả năng bảo vệ bộ phận sinh dục, khi đó, bao da bao quy đầu đảm nhiệm trọng trách này bằng cách che phủ và dính chặt vào quy đầu. Tuy nhiên, tình trạng hẹp tạm thời này sẽ biến mất khi trẻ lớn lên, trong vòng vài năm đầu, bao da sẽ tuột xuống và để lộ quy đầu dương vật.</string>
    <string name="hep_bao_quy_dau_nguyen_nhan_2">Hẹp bao quy đầu bệnh lý: ít gặp hơn, là tình trạng hẹp thực sự do sẹo xơ gây dính bao quy đầu. Tình trạng sẹo xơ có thể là do bẩm sinh hoặc do viêm nhiễm gây ra.</string>
    <string name="hep_bao_quy_dau_trieu_chung_1">Bé trai có các triệu chứng của tiểu khó như tiểu phải rặn, đỏ mặt khi tiểu, bao quy đầu</string>
    <string name="hep_bao_quy_dau_trieu_chung_2">Sưng phồng...</string>
    <string name="hep_bao_quy_dau_trieu_chung_3">Bố mẹ có thể phát hiện ra khi thấy bao quy đầu của bé có dấu hiệu viêm nhiễm (sưng, nóng, đỏ, đau), chảy mủ hay dịch bất thường</string>
    <string name="hep_bao_quy_dau_anh_huong">Hẹp bao quy đầu có nguy hiểm không? Nếu không có những can thiệp kịp thời, hẹp bao quy đầu ở trẻ có thể để lại những hậu quả đáng tiếc lên sức khoẻ của trẻ. Hẹp bao quy đầu có ảnh hưởng gì đến trẻ?</string>
    <string name="hep_bao_quy_dau_anh_huong_1">Viêm quy đầu: Khi bị hẹp bao quy đầu, các tế bào chết tróc ra dưới lớp bao da quy đầu kết hợp với các chất cặn bã trong quá trình đi tiểu không được thoát ra ngoài sẽ tạo môi trường lý tưởng cho vi khuẩn phát triển và gây viêm nhiễm, sưng đỏ và mọng nước ở đầu dương vật</string>
    <string name="hep_bao_quy_dau_anh_huong_2">Viêm nhiễm niệu đạo: Nếu bao quy đầu hẹp không được vệ sinh sạch sẽ thì sẽ tạo điều kiện cho vi khuẩn sinh sôi và phát triển. Các vi khuẩn này gây viêm nhiễm trên quy đầu, dương vật và rất dễ xâm lấn sang niệu đạo. Trường hợp nặng hơn, vi khuẩn có thể di chuyển ngược dòng gây viêm bàng quang, viêm thận.</string>
    <string name="hep_bao_quy_dau_anh_huong_3">Nghẹt quy đầu: Xảy ra khi bao da quy đầu sau khi kéo tuột ra sau nhưng không kéo phủ trở lại được. Khi dương vật cương cứng, da quy đầu vẫn phủ căng vòng quanh dương vật, gây nghẹt quy đầu, khiến máu không lưu thông sinh ra sưng phù nề quy đầu, nghiêm trọng có thể dẫn đến hoại tử quy đầu.</string>
    <string name="hep_bao_quy_dau_phong_ngua_0.1">Theo thời gian, bao quy đầu sẽ tự tuột ra khi trẻ khoảng 1 tuổi, hầu hết sẽ bình thường khi trẻ 4 tuổi, một số ít trường hợp muộn hơn đến khi trẻ dậy thì.</string>
    <string name="hep_bao_quy_dau_phong_ngua_0.2">Bố mẹ và người chăm sóc cần biết cách vệ sinh sạch sẽ cho trẻ, để ngăn ngừa viêm nhiễm gây ra hẹp bao quy đầu bệnh lý.</string>
    <string name="hep_bao_quy_dau_phong_ngua_1">Trẻ sơ sinh và trẻ nhỏ: cần được thay tã thường xuyên, tránh bị hăm tã và tạo môi trường thuận lợi cho vi khuẩn phát triển. Bố mẹ cần vạch ra kiểm tra và bộ phận sinh dục khi tắm mỗi ngày.</string>
    <string name="hep_bao_quy_dau_phong_ngua_2">Không nên cố gắng lộn mạnh bao quy đầu của trẻ vì có thể gây tổn thương, chảy máu, sẽ tạo sẹo xơ dễ dẫn đến hẹp bao quy đầu bệnh lý sau này.</string>
    <string name="hep_bao_quy_dau_phong_ngua_3">Bố mẹ chỉ nên kéo nhẹ nhàng bao quy đầu của trẻ xuống để vệ sinh. Sau khi đã vệ sinh sạch sẽ và lau khô, bố mẹ nhớ kéo bao quy đầu trở lại bình thường, phủ lên đầu dương vật, nếu không sẽ gây nghẹt bao quy đầu- một biến chứng nghiêm trọng cần sự can thiệp của bác sĩ.</string>
    <string name="hep_bao_quy_dau_phong_ngua_4">Khi trẻ lớn hơn, bố mẹ cần hướng dẫn trẻ cách tự vệ sinh cơ quan sinh dục</string>

    <string name="roi_loan_cuong_duong_la_gi">Rối loạn cương dương là một rối loạn chức năng tình dục ở nam giới, là tình trạng dương vật không cương cứng lên được hoặc không đủ cương cứng để thực hiện quá trình giao hợp. Đây là một bệnh lý xảy ra ở nam giới xuất hiện từ ngàn đời xưa và đang ngày càng phổ biến hiện nay. Bệnh lý này không phải là một bệnh quá nguy hiểm ảnh hưởng tới sức khỏe, tính mạng của nam giới, tuy nhiên nó ảnh hưởng rất lớn đến chất lượng cuộc sống cũng như bản lĩnh và niềm tin của người đàn ông.</string>
    <string name="roi_loan_cuong_duong_nguyen_nhan_1">Do tâm lý: căng thẳng thần kinh, mệt mỏi, stress có thể tác động và gây khó khăn để đạt được sự cương cứng.</string>
    <string name="roi_loan_cuong_duong_nguyen_nhan_2">Suy giảm tập trung trong quan hệ tình dục.</string>
    <string name="roi_loan_cuong_duong_nguyen_nhan_3">Yếu tố liên quan đến thần kinh: Trầm cảm, một số bệnh thần kinh khác…</string>
    <string name="roi_loan_cuong_duong_nguyen_nhan_4">Mắc một số bệnh lý về chuyển hóa: cao huyết áp, rối loạn lipid máu, tiểu đường.</string>
    <string name="roi_loan_cuong_duong_nguyen_nhan_5">Rối loạn nội tiết.</string>
    <string name="roi_loan_cuong_duong_nguyen_nhan_6">Sử dụng chất kích thích như: cafe, thuốc lá, rượu và ma túy…</string>
    <string name="roi_loan_cuong_duong_nguyen_nhan_7">Sử dụng các loại thuốc như: thuốc hạ huyết áp, thuốc chống trầm cảm, một số thuốc an thần, một số thuốc lợi tiểu…</string>
    <string name="roi_loan_cuong_duong_nguyen_nhan_8">Các rối loạn làm giảm lưu lượng máu hoặc gây tổn thương đến các dây thần kinh trên dương vật.</string>
    <string name="roi_loan_cuong_duong_trieu_chung_1">Nam giới không có ham muốn tình dục và dương vật không cương cứng được.</string>
    <string name="roi_loan_cuong_duong_trieu_chung_2">Nam giới còn ham muốn tình dục và dương vật không cương cứng được hay còn gọi là “Trên bảo dưới không nghe”.</string>
    <string name="roi_loan_cuong_duong_trieu_chung_3">Dương vật có thể cương nhưng không đủ cứng để đưa được vào âm đạo của nữ giới hoặc có thể cứng đưa được vào âm đạo phụ nữ nhưng không duy trì được độ cương cứng trong suốt quá trình quan hệ cho tới lúc xuất tinh hoặc bị xỉu trước khi xuất tinh.</string>
    <string name="roi_loan_cuong_duong_trieu_chung_4">Dương vật có thể cương cứng được nhưng cương cứng không đúng lúc (khi nam giới cần quan hệ tình dục thì dương vật lại không cương cứng nhưng trong một số trường hợp khác như đang làm việc, đang ngủ thì dương vật lại cương cứng.</string>
    <string name="roi_loan_cuong_duong_doi_tuong_1">Theo một nghiên cứu từ ĐH Massachusetts (Mỹ) cho thấy rối loạn cương dương có thể xuất hiện ở khoảng 50% nam giới từ 40 đến 70 tuổi. Người ta cũng ước tính khoảng 150 triệu nam giới trên toàn thế giới có rối loạn cương dương. Nam giới tuổi dưới 40 bị rối loạn cương dương khoảng 40%.</string>
    <string name="roi_loan_cuong_duong_doi_tuong_2">Tại Việt Nam, tình trạng rối loạn cương dương ngày càng phổ biến và ngày càng có xu hướng trẻ hóa, nam giới ở độ tuổi 18-20 cũng có nguy cơ mắc bệnh thậm chí còn có chiều hướng gia tăng mạnh.</string>
    <string name="roi_loan_cuong_duong_phong_ngua_1">Tạo tâm lý, tinh thần thoải mái, hình thành lối sống quan hệ tình dục lành mạnh, đặc biệt không lạm dụng thủ dâm quá mức.</string>
    <string name="roi_loan_cuong_duong_phong_ngua_2">Cần cung cấp đầy đủ chất dinh dưỡng cho cơ thể, chế độ ăn uống khoa học hợp lý, ăn nhiều rau xanh, hạn chế chất béo…</string>
    <string name="roi_loan_cuong_duong_phong_ngua_3">Hạn chế các chất kích thích: cafe, bia rượu, thuốc lá, ma túy…</string>
    <string name="roi_loan_cuong_duong_phong_ngua_4">Tập thể dục thể thao thường xuyên, nhất là các bài tập tăng cường khả năng cương cứng dương vật.</string>

    <string name="viem_tuyen_tien_liet_la_gi">Viêm tuyến tiền liệt là tình trạng nhiễm trùng tại vị trí tuyến tiền liệt nguyên nhân do vi khuẩn hoặc không do vi khuẩn. Bệnh thường xảy ra ở nam giới độ tuổi trung niên với biểu hiện cấp tính hoặc mãn tính. Bệnh viêm tuyến tiền liệt ở nam không gây nguy hiểm đến tính mạng nhưng nếu không phát hiện và điều trị kịp thời có thể ảnh hưởng đến chất lượng cuộc sống, gây các biến chứng nghiêm trọng như vô sinh, hiếm muộn.</string>
    <string name="viem_tuyen_tien_liet_nguyen_nhan">Nguyên nhân gây viêm tuyến tiền liệt là gì? Thực tế viêm tuyến tiền liệt thường xuất hiện sau nhiễm trùng ngược dòng của viêm niệu đạo, viêm mào tinh hoàn hoặc các vị trí lân cận vùng trực tràng. Vi khuẩn gây bệnh chủ yếu là các vi khuẩn gram (-) đường tiêu hóa và sinh dục tiết niệu như Ecoli. Ngoài ra có thể gặp các vi khuẩn không điển hình khác như Chlamydia, lậu, giang mai…</string>
    <string name="viem_tuyen_tien_liet_nguyen_nhan_khac">Một số nguyên nhân gây viêm tuyến tiền liệt khác:</string>
    <string name="viem_tuyen_tien_liet_nguyen_nhan_khac_1">Chèn ép tuyến tiền liệt: nam giới ngồi xe đạp nhiều dẫn đến tăng áp lực lên tuyến tiền liệt làm máu không lưu thông gây kích thích phía trên của tuyến tiền liệt và niệu đạo</string>
    <string name="viem_tuyen_tien_liet_nguyen_nhan_khac_2">Sung huyết tuyến tiền liệt do chấn thương</string>
    <string name="viem_tuyen_tien_liet_nguyen_nhan_khac_3">Quan hệ tình dục không điều độ: nam giới quan hệ tình dục với tần số cao trong thời gian ngắn dẫn tới rối loạn xuất tinh gây sung huyết và giãn nở tuyến tiền liệt quá mức.</string>
    <string name="viem_tuyen_tien_liet_nguyen_nhan_khac_4">Quan hệ tình dục không an toàn: nam giới quan hệ tình dục không sử dụng biện pháp an toàn với bạn tình; quan hệ nhiều bạn tình hoặc đồng giới có nguy cơ cao viêm tuyến tiền liệt cũng như lây nhiễm các bệnh xã hội (lậu, giang mai, sùi mào gà…)</string>
    <string name="viem_tuyen_tien_liet_trieu_chung_cap_tinh">Triệu chứng viêm tuyến tiền liệt cấp tính do vi khuẩn:</string>
    <string name="viem_tuyen_tien_liet_trieu_chung_cap_tinh_1">Triệu chứng toàn thân: mệt mỏi, sốt, ớn lạnh, đau mình mẩy, đau nhiều vùng bẹn, thắt lưng, đặc biệt vị trí giữa bìu và xương mu.</string>
    <string name="viem_tuyen_tien_liet_trieu_chung_cap_tinh_2">Triệu chứng kích thích: tiểu buốt, nước tiểu có thể có máu, tiểu nhiều lần (>10 lần/ban ngày), tiểu đêm (2-4 lần/đêm).</string>
    <string name="viem_tuyen_tien_liet_trieu_chung_cap_tinh_3">Triệu chứng tắc nghẽn: tiểu rắt, tiểu khó, tiểu ngắt quãng, tia nước tiểu yếu.</string>
    <string name="viem_tuyen_tien_liet_trieu_chung_cap_tinh_4">Rối loạn chức năng tình dục: đau buốt khi xuất tinh, rối loạn co cứng của dương vật.</string>
    <string name="viem_tuyen_tien_liet_trieu_chung_man_tinh">Triệu chứng viêm tuyến tiền liệt mãn tính do vi khuẩn:</string>
    <string name="viem_tuyen_tien_liet_trieu_chung_man_tinh_0.1">Triệu chứng gần giống viêm tuyến tiền liệt cấp tính nhưng kéo dài và có thể có các biểu hiện của biến chứng:</string>
    <string name="viem_tuyen_tien_liet_trieu_chung_man_tinh_1">Đau tinh hoàn, đau vùng  bìu bẹn, tiểu nhiều lần liên tiếp.</string>
    <string name="viem_tuyen_tien_liet_trieu_chung_man_tinh_2">Nước tiểu đục, có thể có máu.</string>
    <string name="viem_tuyen_tien_liet_trieu_chung_man_tinh_3">Ảnh hưởng quan hệ tình dục: giảm ham muốn, rối loạn cương dương, rối loạn xuất tinh.</string>
    <string name="viem_tuyen_tien_liet_trieu_chung_man_tinh_4">Vô sinh: viêm tuyến tiền liệt mãn tính ảnh hưởng đến chức năng sản xuất tinh dịch và chất lượng tinh trùng.</string>
    <string name="viem_tuyen_tien_liet_trieu_chung_man_tinh_khong_do_vk">Viêm tuyến tiền liệt mãn tính không do vi khuẩn:</string>
    <string name="viem_tuyen_tien_liet_trieu_chung_man_tinh_khong_do_vk_1">Biểu hiện tương tự như viêm tuyến tiền liệt mãn tính. Tuy nhiên khi xét nghiệm nước tiểu và tinh dịch sẽ không phát hiện thấy vi khuẩn, thường chỉ thấy các tế bào mủ.</string>
    <string name="viem_tuyen_tien_liet_doi_tuong_1">Nam giới độ tuổi trung niên có hoạt động tình dục</string>
    <string name="viem_tuyen_tien_liet_doi_tuong_2">Nam giới có dị tật đường tiết niệu, hẹp bao quy đầu</string>
    <string name="viem_tuyen_tien_liet_doi_tuong_3">Viêm nhiễm đường tiết niệu: viêm bàng quang, viêm niệu đạo</string>
    <string name="viem_tuyen_tien_liet_doi_tuong_4">Chấn thương vùng khung chậu</string>
    <string name="viem_tuyen_tien_liet_doi_tuong_5">Người phải đặt sonde tiểu</string>
    <string name="viem_tuyen_tien_liet_doi_tuong_6">Quan hệ tình dục không an toàn</string>
    <string name="viem_tuyen_tien_liet_phong_ngua_1">Vệ sinh sạch sẽ bộ phận sinh dục hàng ngày, đặc biệt trước và sau quan hệ tình dục.</string>
    <string name="viem_tuyen_tien_liet_phong_ngua_2">Uống nhiều nước (2-4 lít/ngày), không nhịn tiểu khi mót tiểu.</string>
    <string name="viem_tuyen_tien_liet_phong_ngua_3">Không ăn thức ăn cay, nóng, hạn chế rượu, bia, thuốc lá và chất kích thích. Ăn nhiều rau xanh và trái cây.</string>
    <string name="viem_tuyen_tien_liet_phong_ngua_4">Không ngồi lâu, nên ngồi trên đệm lót để giảm áp lực lên tuyến tiền liệt.</string>
    <string name="viem_tuyen_tien_liet_phong_ngua_5">Thực hiện các biện pháp bảo hộ khi đạp xe thời gian dài để giảm áp lực lên tuyến tiền liệt.</string>
    <string name="viem_tuyen_tien_liet_phong_ngua_6">Khi bị viêm tuyến tiền liệt nên uống nhiều nước và đi lại vận động nhiều.</string>

    <string name="viem_bang_quang_la_gi">Viêm bàng quang là một bệnh nhiễm trùng cấp tính do vi khuẩn trong bàng quang gây ra. Bệnh viêm bàng quang là một bệnh rất phổ biến, chiếm khoảng trên 50% số ca nhiễm trùng đường tiết niệu. Trong một số trường hợp, tình trạng này có thể tái phát nhiều lần trong thời gian dài. Viêm bàng quang cũng có thể do một số loại thuốc, xạ trị hoặc là một biến chứng của bệnh khác.</string>
    <string name="viem_bang_quang_nguyen_nhan_1">Viêm bàng quang kẽ</string>
    <string name="viem_bang_quang_nguyen_nhan_2">Do thuốc: các loại thuốc hóa trị như cyclophosphamide và ifosfamide</string>
    <string name="viem_bang_quang_nguyen_nhan_3">Do xạ trị, đặc biệt là xạ trị vùng khung chậu</string>
    <string name="viem_bang_quang_nguyen_nhan_4">Do đặt ống thông tiểu</string>
    <string name="viem_bang_quang_nguyen_nhan_5">Do hóa chất: như tắm bồn với xà phòng tạo bọt, sản phẩm vệ sinh phụ nữ dạng xịt hoặc kem thuốc diệt tinh trùng</string>
    <string name="viem_bang_quang_nguyen_nhan_6">Viêm bàng quang do biến chứng của bệnh khác như bệnh đái tháo đường, sỏi thận, phì đại tuyến tiền liệt hoặc tổn thương tủy sống</string>
    <string name="viem_bang_quang_trieu_chung_1">Tiểu ra máu, nước tiểu đục hoặc có mùi hôi</string>
    <string name="viem_bang_quang_trieu_chung_2">Đi tiểu nhiều lần trong ngày hơn bình thường, mỗi lần chỉ tiểu ra một ít</string>
    <string name="viem_bang_quang_trieu_chung_3">Đau hoặc có cảm giác nóng rát khi đi tiểu</string>
    <string name="viem_bang_quang_trieu_chung_4">Lúc nào cũng có cảm giác phải đi tiểu gấp</string>
    <string name="viem_bang_quang_trieu_chung_5">Đau trằn bụng dưới</string>
    <string name="viem_bang_quang_trieu_chung_6">Đau lưng ở hai bên hoặc đau ở giữa lưng</string>
    <string name="viem_bang_quang_trieu_chung_7">Tè dầm vào ban ngày ở trẻ em</string>
    <string name="viem_bang_quang_trieu_chung_8">Sốt nhẹ</string>
    <string name="viem_bang_quang_duong_lay_nhiem_1">Viêm ngược dòng từ niệu đạo đi lên</string>
    <string name="viem_bang_quang_duong_lay_nhiem_2">Viêm thận lan xuống</string>
    <string name="viem_bang_quang_duong_lay_nhiem_3">Từ đường máu: do du khuẩn huyết (E.coli) hoặc nhiễm khuẩn huyết gây ra</string>
    <string name="viem_bang_quang_duong_doi_tuong_1">Viêm bàng quang rất phổ biến. Bệnh thường xảy ra ở phụ nữ nhiều hơn ở nam giới. Hơn 50% phụ nữ ít nhất một lần trong đời bị viêm bàng quang. Một khi đã bị bệnh thì nguy cơ tái phát hoặc tái nhiễm bệnh là rất cao. Phụ nữ dễ bị viêm bàng quang hơn nam giới vì niệu đạo của phụ nữ rất ngắn, do đó vi khuẩn xung quanh vùng tầng sinh môn dễ dàng xâm nhập vào bàng quang.</string>
    <string name="viem_bang_quang_duong_doi_tuong_2">Bệnh có thể xuất hiện ở mọi lứa tuổi. Ở nam giới, nguy cơ bị viêm bàng quang gia tăng theo độ tuổi.</string>
    <string name="viem_bang_quang_duong_yeu_to">Có nhiều yếu tố làm tăng nguy cơ viêm bàng quang, bao gồm:</string>
    <string name="viem_bang_quang_duong_yeu_to_1">Giới tính: viêm bàng quang xảy ra ở phụ nữ nhiều hơn ở nam giới</string>
    <string name="viem_bang_quang_duong_yeu_to_2">Tuổi tác: nguy cơ bị viêm bàng quang tăng dần theo độ tuổi</string>
    <string name="viem_bang_quang_duong_yeu_to_3">Bất động lâu ngày</string>
    <string name="viem_bang_quang_duong_yeu_to_4">Quan hệ tình dục không an toàn</string>
    <string name="viem_bang_quang_duong_yeu_to_5">Đang trong thời kỳ mang thai</string>
    <string name="viem_bang_quang_duong_yeu_to_6">Đang mãn kinh</string>
    <string name="viem_bang_quang_duong_yeu_to_7">Có sỏi trong bàng quang, sỏi thận, sỏi niệu quản</string>
    <string name="viem_bang_quang_duong_yeu_to_8">Phì đại tiền liệt tuyến</string>
    <string name="viem_bang_quang_duong_yeu_to_9">Bị bệnh đái tháo đường, nhiễm HIV hoặc đang điều trị ung thư</string>
    <string name="viem_bang_quang_duong_yeu_to_10">Sử dụng ống thông tiểu trong thời gian dài</string>
    <string name="viem_bang_quang_duong_yeu_to_11">Do vệ sinh không đúng cách khiến vi khuẩn từ hậu môn có thể xâm nhập vào niệu đạo lên bàng quang gây viêm</string>
    <string name="viem_bang_quang_duong_phong_ngua_1">Uống đủ lượng nước hàng ngày</string>
    <string name="viem_bang_quang_duong_phong_ngua_2">Đi tiểu khi cảm thấy mắc tiểu, không nên nhịn</string>
    <string name="viem_bang_quang_duong_phong_ngua_3">Lau từ trước ra sau sau khi đi tiểu đối với nữ giới</string>
    <string name="viem_bang_quang_duong_phong_ngua_4">Tránh sử dụng thuốc thụt rửa âm đạo hoặc thuốc vệ sinh phụ nữ dạng xịt</string>
    <string name="viem_bang_quang_duong_phong_ngua_5">Tắm vòi hoa sen, hạn chế ngâm mình trong bồn tắm hay tắm dưới ao hồ, sông suối</string>
    <string name="viem_bang_quang_duong_phong_ngua_6">Mặc quần lót rộng rãi làm từ chất liệu cotton và nên thay quần lót mỗi ngày</string>
    <string name="viem_bang_quang_duong_phong_ngua_7">Dùng băng vệ sinh thay vì tampon khi hành kinh</string>
    <string name="viem_bang_quang_duong_phong_ngua_8">Tránh sử dụng màng ngăn hoặc chất diệt tinh trùng</string>
    <string name="viem_bang_quang_duong_phong_ngua_9">Đi tiểu trước và sau khi quan hệ tình dục</string>
    <string name="viem_bang_quang_duong_phong_ngua_10">Vệ sinh sạch sẽ bộ phận sinh dục ngoài hàng ngày, đặc biệt cần quan tâm với người bị bệnh bại liệt, tiểu không tự chủ, dùng bỉm, ...</string>
    <string name="viem_bang_quang_duong_phong_ngua_11">Điều trị tích cực bệnh sỏi tiết niệu, viêm tiết niệu, bệnh của tuyến tiền liệt</string>
    <string name="viem_bang_quang_duong_phong_ngua_12">Vận động cơ thể đều đặn hàng ngày để việc bài tiết và lưu thông nước tiểu được dễ dàng</string>
    <string name="viem_bang_quang_duong_phong_ngua_13">Có chế độ ăn uống hợp lý để tăng sức đề kháng chống chọi với bệnh tật, nhất là các bệnh nhiễm trùng</string>

    <string name="trieu_chung_viem_tinh_hoan_1">Biểu hiện tại tinh hoàn: Bìu sưng đau nhiều bên bị viêm, có thể tấy đỏ, cảm giác tức nặng, sờ vào tinh hoàn thấy cứng và cảm giác đau tăng, đau khi quan hệ tình dục, tràn dịch màng tinh hoàn mức độ nhẹ. Khi xuất tinh có thể có máu lẫn mủ cùng tinh dịch.</string>
    <string name="trieu_chung_viem_tinh_hoan_2">Biểu hiện tại cơ quan tiết niệu: Có thể có biểu hiện nhiễm trùng tiết niệu đi kèm như tiểu buốt, cảm giác đau mơ hồ vùng hạ vị.</string>
    <string name="trieu_chung_viem_tinh_hoan_3">Các biểu hiện toàn thân khác: Người bệnh có thể sốt, mệt mỏi, chán ăn.</string>
    <string name="phong_ngua_viem_tinh_hoan_1">Cần phải vệ sinh bộ phận sinh dục thường xuyên, đảm bảo quần lót sạch sẽ, tránh nhiễm khuẩn. Không nên mặc đồ lót quá chật gây tổn thương tinh hoàn.</string>
    <string name="phong_ngua_viem_tinh_hoan_2">Chung thủy một vợ, một chồng và đảm bảo quan hệ tình dục an toàn là những biện pháp phòng ngừa các bệnh lây truyền qua đường tình dục nói chung và viêm tinh hoàn nói riêng.</string>
    <string name="doi_tuong_viem_tinh_hoan">Những nam giới có đời sống tình dục quá phóng túng, không có biện pháp bảo vệ phòng ngừa khi quan hệ dễ bị viêm tinh hoàn.</string>
    <string name="lay_truyen_viem_tinh_hoan">Quan hệ tình dục không an toàn dẫn đến mắc các bệnh lây truyền qua đường tình dục và từ đó gây viêm tinh hoàn.</string>
    <string name="viem_tinh_hoan_la_gi">Tinh hoàn là một cơ quan sản xuất ra tinh trùng, đồng thời là tuyến nội tiết tiết ra testosterone làm cho cơ thể phát triển nam tính. Có hai tinh hoàn phải và trái nằm trong bìu. Viêm tinh hoàn là biểu hiện sưng đau ở một hoặc cả hai tinh hoàn trong bìu do vi khuẩn hoặc virus gây ra.</string>

    <string name="benh_phu_khoa">Bệnh phụ khoa là những loại bệnh gây ảnh hưởng trực tiếp đến hệ thống sinh sản của nữ giới, như âm đạo, tử cung, buồng trứng,... và thậm chí cả ngực. Hiện nay chị em phụ nữ vẫn chưa phổ biến khái niệm khám phụ khoa định kỳ, vậy nên khả năng cao mắc bệnh mà không được phát hiện là cực kỳ cao</string>
    <string name="doi_tuong_mac_benh_phu_khoa">Bệnh phu khoa có thể xảy ra ở mọi lứa tuổi, tuy nhiên, nguy cơ và tỷ lệ mắc bệnh sẽ cao ở những bạn nữ trong độ tuổi sinh sản và có quan hệ tình dục. </string>

    <string name="doi_tuong_mac_benh_nam_khoa">Bệnh nam khoa có thể xảy ra ở mọi lứa tuổi, tuy nhiên, nguy cơ và tỷ lệ mắc bệnh sẽ cao ở những nam giới trong độ tuổi sinh sản và có quan hệ tình dục. </string>
    <string name="benh_nam_khoa_trieu_chung">Tùy vào từng nguyên nhân và mỗi căn bệnh mà sẽ có những triệu chứng khác nhau. Tuy nhiên, những bệnh nam khoa thường gặp sẽ có chung các biểu hiện như ngứa ngáy vùng kín, dương vật khó chịu, thậm chí là nổi mụn và chảy mủ, đi tiểu khó khăn, quan hệ đau rát.</string>
    <string name="benh_nam_khoa">Bệnh nam khoa là một nhóm bệnh lý liên quan đến cơ quan sinh dục của nam giới, gây ảnh hưởng lớn đến sức khỏe cũng như đời sống tình dục.</string>

    <string name="doi_tuong_mac_benh_xa_hoi">Đối tượng dễ mắc bệnh xã hội nhất chính là người đang trong độ tuổi sinh sản, người có sức đề kháng yếu. Đặc biệt những người sử dụng chất ma túy và hành nghề mại dâm có nguy cơ mắc bệnh cao nhất. Những người này thường sử dụng chung kim tiêm hoặc quan hệ với nhiều người lạ. Chính điều này đã làm cơ hội mắc bệnh của họ cao hơn và khả năng lây lan cũng nhanh hơn.</string>
    <string name="benh_xa_hoi">Bệnh xã hội là một thuật ngữ chung chỉ những chứng bệnh có ảnh hưởng lớn đến toàn xã hội do tỷ lệ mắc bệnh cao, lây lan mạnh, tỷ lệ tử vong cũng cao. Những bệnh xã hội gây ảnh hưởng lớn tới sức khỏe người dân, khiến bệnh nhân có thể mất khả năng lao động (tạm thời hoặc vĩnh viễn), do đó ảnh hưởng xấu đến nền kinh tế.</string>

    <string name="chuc_vu_bang_cap">Tốt nghiệp Đại Học Y Hà Nội. Nhiều năm công tác tại bệnh viện Đà Nẵng. Nguyên giám đốc trung tâm cấp cứu 115 thành phố Đà Nẵng</string>

    <string name="da_khoa">Phòng khám chuyên khoa khám, chữa trị đa dạng bệnh lý hiệu quả và thường xuyên cập nhật công nghệ mới. Hãy để chúng tôi đồng hành cùng bạn trên hành trình thoát khỏi những căn bệnh đang “đeo bám” để có sức khỏe tốt nhất.</string>

    <string name="t_l_ch">Đặt Lịch</string>
    <string name="b_nh_n">Bệnh Án</string>
    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="thanh_to_n">Thanh Toán</string>
    <string name="title_activity_info_doctor">InfoDoctorActivity</string>
    <string name="prompt_email">Email</string>
    <string name="prompt_password">Password</string>
    <string name="action_sign_in">Sign in or register</string>
    <string name="action_sign_in_short">Sign in</string>
    <string name="welcome">"Welcome !"</string>
    <string name="invalid_username">Not a valid username</string>
    <string name="invalid_password">Password must be >5 characters</string>
    <string name="login_failed">"Login failed"</string>
</resources>